[長文]認真研究 一家四口英國生活使費

首先聲明, 本人極度支持移民, 而且正在身體力行
亦都因為我好認真打算全家移民, 所以都好認真計d使費
我計完之後發現並唔係想像中咁美好而且相當大壓力, 而反正都計左出黎, share下比大家做個參考同大家討論下

我發現即使住屋比香港平一半都好(HK 2萬, UK 1萬), 其他野既成本都會令到生活費同香港差唔多.
例如香港本身唔使養車入油牌費保險, 英國基本上都一定要車, 幾千蚊走唔甩(當4千蚊).
NHS健康稅兩大兩小除開都要1500一個月
有車之外都仲有可能會全家坐火車去下Lodon, 當全家每月一次, 再加少少buffer坐巴士tube之類, 交通費1000一個月
香港仲有4大長老, 每年當最低限度只返香港一次, 全家機票酒店食飯等等一至兩星期大約3萬 (假設無疫情既價), 除開每個月就2500蚊
其他垃雜開支, 例如council tax, 電視稅, 估唔到既英國開支當1000蚊

以上4000+1500+1000+2500+1000
呢到已經1皮野, 英國住屋平左呢樣野已經完全抵消左

而且有兩個小朋友, 無長老睇住要老婆唔做野睇住, 少左一個人收入, 呢到閒閒地都無左2皮野
稅又交多左, 變相收入再低左

以下係我計既一家4口每月開支,
我假設GBP: HKD = $1:$10

以上使費共38,000HKD/Mth左右, 呢個係稅後既使費
要每月有3萬8既稅後收入 (年收45,600鎊), 咁稅前收入就要64000鎊左右 (月入要有HKD53,000)
我係用UK Gov Tax calculator計

而老老實實, 呢到都當自己做不孝子無比任何家用比長老, 仲未計個人娛樂開支, 例如每個2個月買隻大作GAME黎玩, 去同同事飲野傾計, 小朋友興趣班, 玩具, 老婆化妝品護膚品, 三年買一部電話比自己同老婆, 過節使費, 旅行, 買下無聊野等等
由於過左5萬鎊收入後就要計40%稅, 即係要賺多1萬蚊先多6千蚊可以用, 分分鍾要再賺多1萬5千-2萬先夠上面d使費. 而舉個例, 小朋友讀普通私校大約1年12萬, 實際上即係一年要搵多20萬先讀得.

係香港, 兩公婆一齊返工加埋要有53000收入唔難, 但係UK, 無工人又無人湊小朋友, 得一個人做野, 5萬3真係好辛苦而且稅項比香港高得多, 想有埋上面額外既野就更難.
比較過之後, 就明白香港點解當年可以成為國際金融中心, d人點解要黎香港投資, 因為d錢真係好好使

呻完了, share完之外想睇下有冇d一家4口既人有計過數, 你地條數點計, 係咪大家都assume老婆都會一齊做野

咁你快D返香港，我抵得諗，平平地接你英國住既地方，

認真討論嫁, 咪9唔搭8啦

所以我一直好好奇
有啲人好快手過咗去,係唔係好多都有家人或者物業係嗰邊

真係乜都冇嘅就走過去生活成點呢

而喺嗰邊華人圈子又有幾大呢？要有嘢問要搵人幫手有冇人可以幫到呢？

無錢走難仲命諗住番黎睇4大長老 視像算喇大佬 有錢叫移民無錢叫走難呀

本身一些積蓄都無？

認真，你要預左keep唔到現有生活水平，先meet到你個target

另外唔好比呢度污染左，移民真係未必有想像中咁好，退休生活除外。生活水平同自由你衡量個取捨，不過有下一代就真係建議走ge

最後就係係連登開post你唔好咁認真，唔係ge話好就好似第一個覆你個on9仔咁，呢度太多小朋友，錢都未識搵，自然唔知搵錢艱難

樓主係到唱淡？ 你快d走 呢到我幫你頂住

高汁post，雖然冇諗移民，但support

btw，照咁計攞住1000萬以下過去都好難捱到退休

同埋睇你對自由同下一代既價係幾多 搵唔到錢就要識節流

咁英國當地人點生活？

你計到咁係香港你都係生活唔到架啦，咁掛住四大長老，我係你一定一定唔好去，你係香港搵50k 一個月？

樓主快d走 兒登呢到去到唐人街幫藍屍老細洗碗都要去uk
一路屌香港係生存唔係生活
但係又唔比人討論點樣真係搵返生活架

有積蓄呀, 有都唔可以長燒丫.... 仲有幾十年先退休, 支出>收入既話長遠都唔係辦法
而且BNO簽證一家4口加埋都要26萬, 搬屋買家電之類果D都唔平, 一去到已經會無左一大舊, 將來都想自己買層英國樓, 所以支出>收入唔係好掂

超市$330一日會唔會預得太多

雖然我唔知師兄你堆數字點gen 出嚟
你有NHS 就唔駛再俾醫療
剪頭髮 剪成千蚊？
去barbershop 10鎊一個number 1 算啦
住屋，你咪揀D 遠D 細D 有3房嘅住
相信唔駛1萬
仲有。。MPF？ 英國有？
英國人收入中位數20萬HKD有找
請問人地係點生存？

nhs 係咪過咗5年就唔洗再交？

點計到一家四口要26萬簽證$?

日日牛扒

樓主去到要做大爺 又要將來衣錦還鄉番香港咪唔夠囉

榜樣

4千蚊養架車一個月都唔知點計到， 可能一家四口每人一部車

我估佢double count咗啲嘢吧

數都唔識計叫你去大灣區你都死啦

佢地真係覺得係外國洗個廁所d屎都係香ga
同埋堅信外國無乞衣，唔會餓死人。總之點都好過留係香港

Sorry有d數我寫得唔係咁清楚
mpf果舊係因為我自己會remote做香港野, 照出香港糧所以要扣mpf唔好意思

剪髮果到係連衣物, 全家4口每月最多一千蚊買衫剪髮呢d裝身野

所以其實我都想知英國人20萬係點生存, 究竟我有咩係計多左

架車可能日日都壞

330一日膳食咁貴
一餐要110
日日食靚肉?

要

都係架，起碼有資格走到真係洗個廁所都想飲埋d 水

有幾多先，無好難討論落去

人地一家大細啵 巴打

同你問係香港萬14k點生存
一定有人生存到架 住父母 食屋企 餐搵餐食唔儲錢

生存呀 唔係生活囉

唔好就唔會有咁多強國人摘拼命湧去啦

你仲未計當地歧視問題嚴重 治安差
小則劫財 大則隨時俾人打入醫院

窮撚就死去poundland, iceland買日用品同野食啦

強國移民得過去大部份都係d咩人你搞清楚未
真係好似香港果d唔上唔落都係留係強國ja

4個人visa 1000鎊
2個大人IHS 5年 6240鎊
2個細路IHS 5年 4700鎊
申請ILR 4個人 9556鎊
拎passport 2個大人 2418鎊
拎passport 2個細路 2024鎊
總數25938鎊

應該係咁啩

食物唔洗咁貴

睇吓你覺得物質上緊要啲定係精神上緊要啲
你要講物質生活香港一定係好好(你有錢嘅話)
香港始終係你主場，搵工各方面係有優勢

移民係考慮下一代同你自己嘅人身、資產安全
一定唔會有喺香港咁嘅生活水平，除非你好有米
但換嚟自由、人權嘅保障
下一代唔洗被洗腦

如果你移民只係因為錢多根本冇必要開呢個post
所以自己諗啦

留名研究下

On9 200乜都夠

100蚊一日都夠
睇你自己煮咩

諗番起之前見單新聞又係一家4口過左英國
話一年20萬開支

一定得 zone3-4都已經18000hkd有3房
一條友幾千都搞掂

無下一代真係相對輕鬆

但無又唔一定走

4個人喎
我唔係好識計, 幾多先岩

你睇吓D YouTube啦
一個人大概7000hkd一個月

你最錯就係有2個仔

睇你住咩樓
唔計樓只計衣食行
當你搭地鐵
四千蚊內咩都搞掂

4個人330蚊
1個人80蚊 一日 都仲貴？
你返工晏就出去食一餐飯過左啦

又要食冷飯帶傻／ 三餐自己煮／ 唔準出街食 先準移民呀？

個預算根本亂9咁黎

不過預多都冇話錯ge

又要咁大支野唔使老婆出黎做野係手緊啲
（明明可以請人返黎睇住啲細路）

係果邊住嘅人唔係一家大細？
有幾多人真係係英國可以搵到50萬一年
咪一樣生活到

樓主要日日食好野
不過窮有窮食 貴有貴食
有要求係好事

如果餐餐自已煮
除一半差唔多啦
不過睇你去邊間supermarket啫

200內咩都得啦
你煮開咩

自己剪頭髮啦巴打，一次生兩次熟，我而家自己剪到自己想要嘅，又慳返筆，你又可以幫仔女剪，慳好多喎！同埋你自己煮嘅話洗乜咁貴

晨早block左

其實係唔係太多唔係必需但係你以為需要既開支

仲有你一心諗住係移民唔係走難既話，請先儲備達二千萬港幣以上，如果唔係投資 / 投術移民既話，請接受自己係走難，走難就唔該調整下自己既心態再計下邊啲先係必需

接受唔到既不如留返響香港繼續生活，不過小心仔女變埋藍絲咁解

連登：有仔女好快d移民

also連登：你移民有2個仔就陀衰家

當年係英國讀書
一個人淨係租屋加生活費都要10k gbp（100k)一年
講緊係窮學生咩都慳住洗少娛樂
一個家庭我諗真係至少25k gbp一年

好老實講 睇你點食

依家住share flat少危喎
鬼仔衛生問題唔知點

就係全家移民困難所以先咁多人想做太空人，仔女掟去外國，自己喺香港搵錢

感覺你食物 超市雜貨 衣物雜費撥備太多
呢啲一開始可能洗多啲錢
跟著慣咗每月開支可以節省
仔女大過少少 老婆都可以去做嘢

樓主理財夠謹慎係好事

你330一日係預食咩野先?

學Bob叔話齋
移民從來都唔一定順風順水

條路點行自己揀
將來係點冇人知
心態決定一切

不如問下啲英國人點生活,條數無理由咁大啩

40歲人，香港月入四萬，真係好難響英國做得返同樣嘅生活水準

你都on9, 知唔知咩叫走難呀，而家豪華旅行團呀？後生仔剛畢業冇錢就代表冇將來呀？香港呢個地方又有咩咁巴撚閉可以保証呢班後生仔可以豐衣足食，個個上到樓呀？後生唔出去闖幾時去呀？等變廢老先去呀？外國梗係有乞衣啦，懶個撚唔番工日日只顧飲酒咪變乞衣囉！

將五年後既費用計埋落去其實會唔會太誇張，雖然我贊成budget越多越好

你上黎問連登仔就慘啦
佢地會答你過到去洗碗普通低下工都過得好掂
完全無plan過計過錢上面圍唔圍到皮
實際上成班叫人走但自己又無能力走咪上黎吹話好簡單囉
根本成班傻仔 仲係度問乜吖

你去撚到咩 淨係識係度講 數又唔識計 錢你又無 笑撚死

岩呀 所以我未話樓主四人家庭一日伙食費33磅真係合理
係 你每日都去超市買特價野實平架

你會唔會每日都剩係去百佳惠康買mark down野？

人地平均講緊4人家庭 £2227一個月
你計到要 £3784
先唔講你諗住年年飛返香港
你都勁撚大洗

香港住都唔駛20000蚊租啦，年年都要成家返香港探親？唔會lo

睇黎樓主係諗住做太空人
咁樣老婆去到英國都有做兼職幫補下
一至五 細既返左學 就出去做幾個鐘野
再唔係請保姆 睇住幾個鐘

你講到5萬3啲工會請你咁

你知唔知好多英國LOCAL人想做5萬3一半人工既工都冇?

賣左老豆老母間房，自己輕鬆移民
兩老就由鳩佢地係香港等死，同腥移民爭

你一個人揹4個人洗費梗係難啦

樓主4個人，一日3餐，330蚊每人每餐27.5預好多？

我當樓主真係預多咗一倍喇，$150一日，每月平左4千幾左右，有咩分別？

樓主諗下你係香港洗幾多先
咁先有得計

拎passport 係6年後既事 除返72個月唔貴

超市食物你計多左一倍

呢個英國老母有4個仔女，買一星期食物都係134鎊

另外英國公立學校冇書簿費，學校會免費提供教科書，唯一要俾既錢係校服，詳情你自己search 下已經去左英國既香港人既分享，佢地係fb 大把page

4人家庭一個月洗3k GBP 已經算鬆動

去lidl或者iceland真係好平
唔洗等特價

會唔會有人以為bc白人係衣食住行全免費

你識唔識㗎知唔知嗰邊請人睇細路呢啲保母幾撚貴？就係冇錢先叫老婆湊，大支野先會俾錢人湊

係 佢地真係好撚好笑 錢又搵唔到 數又唔識計
一味叫人走 但又唔識PLAN 廢撚到笑

啱wo，樓主係香港好好地做緊中產依家走難去英國。有兩個仔女叫後生，英國又幾時gurantee過可以豐衣足食上樓？

叫兒登真係無叫錯

傻到咁有西資格走咩 算吧啦你 洗廁所啦你

NHS健康稅? 你點計的

你就算計london 都去唔到佢個物價同租金，佢個list 似度假多過走難

1. 英國唔係美國，其實英國有好多城市冇私家車都得，你打算去邊個城市落腳？睇下有冇巴打真人係當地俾到交通意見

2. 唔明點解你要一個月去一次London，仲要留宿，你選擇嗰地點可能本身可以發掘好多非行街食飯睇戲等嘅港式娛樂

3. 食物嗰度，除咗菜同水果類，D嘢普通平過而且優質過香港

4. 頭唔會月月剪，衫改做每季咁買得唔得？

食咩食一萬一個月

我細細已經睇你個fb玩股票

好多都唔洗咁貴

我喺英國同樣一家四口

樓主計漏左架林寶

調整唔到心態咪繼續貢獻港共政府囉，從來唔變唔理係最容易

分享下

超市330蚊一日已經唔洗再睇
我成家一個月買3000蚊野係超市
日用品要買2000

一樣好多窮撚架 咪以為英國佬好有錢
食住唔算貴 二手車好平都有一部 睇病靠政府 仲有班撚屌特登唔做野拎綜緩 成日見到後生有手有腳訓緊街

佢咁計 係香港要用5萬

起一起佢底知咩事啦

其他唔講
宜家一家3口我都係100一日
已經叫做食得多肉

以我身邊啱啱去英國嘅為例
都係無人無物拎個錢飛過黎
大家都係book d airbnb住住先
一路住一路feel下呢個地方適唔適合自己
要搵人幫手嘅話youtube同facebook group好幫到手
每個地區都有香港人fb group

香港人過去 成日都想搵番香港人工
而家人地俾個機會你做太空人
就係要你係香港做嘢 運D 錢過去消費
又嫌貴
成日都話。。唔住london 咪平好多 舒服好多
都唔知點解一定要去london

但老婆可以做野

自己煮係咁上下 好平

2227 係without rent 喎，樓主都有預租金一萬，唔係差太多姐

都差兩成

睇個樣樓主唔係多錢個堆 認真個句 無錢堅決左要走既話 就要有定心理準備 四大長老係死個刻先番到奔喪 其次 有錢囉黎spare做醫療 你唔知你／屋企人去到另一到身體會點 同埋走難係講梗3餐真係自煮加慳住洗 你無錢仲話想支出買大作買護膚色會唔會天真左啲

參考下再估計下自己需要嘅份量

養車要4000$一個月又係r撚哂頭 我屋企果部一個月入1000蚊油 保險4000一年 牌費幾舊
泊車屋企前面有位

英國唔得?

走難當移民。抵你左計右計

而且普通市民根本無乜逼切性要走，留響度仲好

細路書簿費1000$
讀書基本上淨係買件校服 其他野唔洗錢既

得啦得啦 知嫁啦

超市總消費要12000⋯⋯邊有咁多

你無仔女咪係

好明顯你係要請埋長老去幫你湊仔女
然後叫老婆出去揾食

我本身有一仔一女，睇佢條數就知9up
即係我結婚有影婚紗相有擺酒用10萬，
另一條友就用30萬，睇條數因為擺酒店同去外國影婚紗相影左3次。

呢d數預下大下就會嚇鬼死人

得但邊個湊小朋友？

香港地搵錢容易，公務員做幾年又幾皮一個月，專業人士又係，稅率又低，工作機會又多，未講其他福利，唔係邊有咁多外國人黎搵食丫

自由行推啲大陸人過黎洗錢，做垃圾sales 都搵幾皮一個月啦，好似澳門做荷官，咪就係養到香港人麻木晒

外國梗係搵唔番啦，就算搵番同一工種，人工都未必去得番啦，何況人地都未必想請外國人，連你香港邊間u 都唔識啦

政府就係知好多人反抗唔到，做啲工簡簡單單又搵幾皮，去到外面根本都無bargaining power，除非你下決心轉型，唔係不如算啦

所以未話 伙食費如果你三餐全部食屋企 絕對唔出去食 亦絕對唔會買貴野未ok

但你係香港都會去下一田買塊扒 去下aeon買下日本生果
無可能用最平果個solution去estimate
一定係拉平均
樓主都未計佢每兩年換部iphone 可能又要買下電子產品
喂 搵5皮一個月都唔比換iphone？
換iphone係咪無資格移民uk？要走難先比？

真係cls

有時poundland 都唔係最平 揾笨柒

好中

稅個到預多佐
配偶無做野可以轉移免稅額去另一半到

香港生活都唔可以一年去英國一次仲要住兩星期啦
呢條數已接多舊魚
養車飲食有巴打講左，唔講，英國黎，想知住咩suburb大屋係無車唔得
一個月去一次london又係奇撚怪，英國人都唔會無情白事一個月去一次london, 講到住曼城就窮鄉僻壤睇場戲食餐飯都無地方咁

香港好快就會搵晒班支那空降做你丫頭，
炒晒你班香港人，好似有線咁。
香港以前好就代表未來好？

其實4個人好似差唔多
Tesco whole chicken 5鎊
Salmon 4鎊
Cabbage 0.45鎊
一日三餐加好間中岀去食

推

樓主都係算柒掃，上嚟問班戇鳩兒登仔，佢哋得一句口號，你問佢10條問題佢都係答同一句野，之後喂喂喂一齊嚟笑鳩你話你港豬block得，佢哋識條春計數咩我諗賺錢都未撚識呀

樓上咪貼左
你aeon買歐豬成百蚊盒，英國本土盛惠34.8

All in tsla 過歌日幫你慳返筆每年返機票錢

之前果籽有條片計咗住倫敦一家四口大約一年洗50萬港幣

我預賣埋層樓過去Hea做，食老本

一定得啦
當你餐餐自己煮 一個月二千都唔使 已經食得好好
仲有八千比你衣住行 呢啲咪睇餸食飯囉

關咩事
嗰啲咩養車每年返香港兩星期又要一個月去一次london飲飲食食完全係佢自己計突左，嗰度慳慳埋埋夠你換多幾部iphone

100蚊一家四口一日三餐？不如你講吓食啲咩

隨便睇下都覺亂亂地黎
不如樓主預埋租間獨立屋 餐餐食buffet 揸車揸法拉利呢啲洗費啦

講得最岩係搵工
搵工真心唔易 英文已經係最大問題
識睇識寫都唔夠 interview都過唔到
唔係搵唔到 係唔易

條路唔易行 睇你為左咩
我為左個仔就義無反顧
留係到等返大陸上思想教育咩

師兄，預幾多錢食老本？

我都係是但用Liverpool
試下用Newcastle嚟睇
2700已經夠租埋3房

食whole chicken咁豪？
食雞胸啦！急凍fillet柴口餵狗果隻！
食雞脾都唔係想真心移民！

仲想食三文魚？

support 有數據支持

其實你條數計得算合理，歐洲生活都差唔多係呢個價，不過硬係覺得你尾二果段有少少奇怪。

冇理由喺香港計兩個人有工作跟住喺英國計得一個人做嘢跟住會得出香港啲錢好好洗呢個結論

藍絲佔8成

香港可以比5千蚊兩老做家用 交低兩條化骨龍比人睇住

係英國老婆出埋去做野點搞？
5千蚊又一定唔夠你請保姆 貴到on9

照條數咁計，英國家庭平均收入真係幾高，之前仲聽人講話英國人工低。

其實樓主條數己經預得好鬆好多數己經係4個人加埋, 預1000蚊個月俾4個人添置衣物加理髮都要俾人串, 19都講過今次BNO PLAN岩既主要係一班有資產既人, 因為事實上條數就係咁, 話樓主做大爺果班真係離地到一個點

其實樓主可以開英國啲supermarket網睇啲 咁樣咪可以大約計到一日/一星期大約用幾多錢
講真£33一日差唔多等於我早幾年喺英國一星期買餸洗費 當然我係一個人同你一家人分別

雞比肉16元9件
其他唔講 飯魚雞牛豬都有食

做左bc之後唔洗再交

其實真係，加上有小朋友，架唔時買下零食雪糕帶下佢地去玩、想買d質素好d既食材果d都係支出黎
講真要慳食既有幾難，一條友買盒菇買支蕃茄肉醬煮意粉5鎊食到幾餐tim，但你個仔得唔得先
咁當然你話屋企窮冇得玩食得差很正常吧，但做人父母既有得揀點都唔想cut小朋友果份先

一睇就知未去過唐人街
大把強國黑工
大把唔上唔落死都要死去唐人街打黑工

有仔女既中產真係最頭痕
過到去人工真係唔見一大截但仔女個份又唔可以慳

8成咁少
9成半

英國主要supermarket有 asda sainsburys tesco M&S
仲有啲地方買日用品比較平咪poundland poundworld savers

咁不如預10萬一個月，實夠

慳d啱啱好啦

賣咗香港層樓，係果度買間，應該唔洗供

佢餐餐去Waitrose執最貴既餸

由早餐開始食牛扒食到宵夜

食野唔駛10000一個月
交通費都未必要又4000車又1000交通費
council tax 嚴重低估，閒閒地都一二千

唔好意思其他地方未去過都話
如果係指倫敦唐人街，我因為工作stay過幾個月有咩幫到你。你拿打黑工做比較？唐人街代表全英國？

去過London 2年
親戚係個區住左10幾年都唔係話治安差
歧視有 但唔多 1年都唔知有冇3次
2年未比人打到入院

20-30啱啱做野幾年，儲多十年錢先

30-40事業博殺期，做多幾年先

40-50從新起步太難，搵埋最後幾年錢先

50-60 死又一世唔死又一世，唔洗走啦

我住咗5年，好似無乜比人歧視過。

你咪on9, 我一家4口, 2大2細, 已經喺英國南部生活左幾個月, settle好哂, 埋單計數 HKD20000-25000已經生活到, 仲要唔係食得差果隻

不過剛剛黎到你就要預大概35萬hkd 買車, 比一年租, 家私, 某啲要預先比既開支

住就睇城市，方便程度新舊大細乜都有得選擇，完美就最貴，一般兩房平均10000左右已經好市中心。唔洗養車

水council tax 包，電同煤睇屋企保暖ranking, 唔開Central heat你可以好平，屋企上網同香港差唔多價錢。電話plan乜用量都有得個個月轉，giffgaff 9G 1個月 10鎊

如果你選擇左城市落腳，唔知你要坐火車去邊，交通費4000好似好多，已經可以用黎養車。仲要有突，1200cc 一缸汽油300幾港紙，你去邊要1個月10缸油？車價平貴自己選擇，自動波貴啲。

保險要睇包乜，有nhs醫療都唔洗點買，家居保有限錢唔洗2000一個月

衣物又係有平有貴，上網買800已經10件8件小朋友衫連大褸，剪頭髮就未試過，我一家都自己剪。

書薄費其本上無乜，係午餐同有活動要先比既雜費，一個月幾百。

超市一家四口6000一個月其實都幾豐富，如果330蚊一日其本上雪櫃都放唔落，一盒提子特價都係1鎊，菜又係鎊幾，肉又係3鎊幾，點買到330蚊

日用品米油鹽廁紙都唔貴，中國食物先會比較貴少少，但都係香港價多少少。

Council tax睇住幾大，一年由1152鎊到4034鎊不等，睇band 幾。

電視牌照費差唔多

NHS 5年一次過比，我無計入每月開支，連同簽證費一家四口5年大概22萬

MPF =NI 可以自己上網計

最大問題係要點樣收支平衡，大概幾多收入，做乜嘢工，對將來有乜vision。如果只想自己安心過人世，做港豬都係一種選擇；如果想小朋友有選擇，咁就要老豆辛苦去捱。世事無完美。

照你咁計 要計埋比賊入屋偷錢果條數 果到預每月5000

佢真係要一收收足5年

一個字差
放隻鞋落部洗衣機度洗都已經夠on9
share flat咩人都有share中個鐘意開食草party既就gg

樓主俾個參考你，因為我都好努力計條數，詳細就唔講太多啦，我冇仔女，經濟上亦唔算好緊張，所以都預得偏寬鬆

首先，你如果係visa，NHS等嘅費用，係upfront要俾，即係你應該用積蓄俾，而唔係計入每月嘅開支，買車都係，養車另計

另外好多人回咗超市食物好平，我對比過香港同英國超市食物價錢，真係差好遠，尤其香港呢一年d肉貴咗好多，例如雞胸肉，香港300g賣$50，英國900g又係5鎊，你可以因番香港每個月用幾多錢再減至少40%，你一家四口600-700鎊連日用品好足夠了

養車都係，其實撇除買車要用積蓄，一個月養車大約250鎊都好夠，之後你有no claim bonus會再平一截

同埋小朋友正常會返學，你太太其實可以做啲part time，賺少少額外收入，到d細路十五六歲佢哋又可以做下part time，嗰邊讀書輕鬆好多，可以做其他嘢，心身都健康啲

最後，你可以計埋留喺香港嘅生活開支，我自己計過，其實兩公婆每個月差成接近三萬架

係唔易嘅決定，不過相信自己，呢個決定會好啱架

如果你覺得仲可以咁樣定期返香港
我諗基本上你真係無乜需要咁樣過去英國
加上你條數計出嚟係咁
真係建議你唔好走
因為真係非必需

笑死, 佢以為個邊可以請個賓賓返黎5000HKD

Daily nanny (50 hours) £500-800 per week plus: tax National Insurance room and board

我有親戚係修咸頓，佢成日叫我賣樓快些過去，佢話果邊生活好舒適

London 梗係好啲 比其他英國城市國際化 黑人都多啲啦
但樓主好似唔係住London

後生仔剛畢業有撚BNO

因為呢個假設最合乎港豬心諗既乜都唔會變 / 唔願變

香港一家4口搵少過5萬的家庭大把，佢地點生活

哈根達斯

唔知你點計一萬蚊一個月買野食

其實有方法嘅

Flexible working hour 嘅嘢香港唔得啫，但歐洲係做到。返唔足每日八個鐘呢啲可以同manager 夾

再者，我啱啱為咗回你google 咗陣，似乎daycare 有得退稅或者有津貼, Universal credit 果欄開始睇:

你係香港搵40000一個月都唔會養得起一家四口(連租金)啦

搞清楚啦，個班支狗係一班窮閪

我咪住修咸頓附近囉😂

英國住過2年，識住送嘅話，一家4口一日 一日10鎊都已經可以食得唔錯
除非你唔識住餐餐淨係煎牛扒

FYI 肉類去Lidl, 梅頭扒/普通豬扒4大塊 2鎊， 雞翼 1kg 1.5鎊左右
當你食埋魚 去中東佬開d檔 鱸魚/鯛魚 一條medium size 都係3.x鎊左右 ( around 8 gbp /kg)

修咸頓係個好地方，無咁凍，去倫敦都係個半鐘

浪叔炒兩嘢期都係返度啦

所以而家過去果班黃絲真係要群埋一齊，互相幫助
如果唔係好易被染藍

200 咩都夠

樓主你未計Tax return
item list入面好多都可以退

330*30 會唔會太多?

1. 水電果part 2000未必夠 尤其冬天開暖氣
2. 有養車仲要搭火車去倫敦既即係唔係住係南部啦 其實大城市咩都有唔明點解要特登每個月去一次 唔係既話揸車去最近大town好平姐
3. 點解要一日食三百幾咁豪 英國平價超市一家四口一日百零都搞掂啦

補充返，倫敦zone 2嚟

我講緊入籍之後既事

真，唔講都唔記得如果一家四口個免稅額會超高

移民post每次提呢啲現實嘢就會俾人負評
話你唔夠決心/唔肯走出comfort zone

英國買送平到痴線
尤其啲特價野唔使比錢咁
之前去英國見到啲士多啤梨同桑梅平到唔使錢（幾蚊港紙一大盒），簡直大開眼界

幻想總是美好的

香港就高，英國一個同四個無乜分別

真，呢到平民超市已經平，之前去埋街市啲肉同菜直頭平到嚇親，我$330港幣係一家3口食4日

又租屋 又要同業主買樓宇保險？
買咗nhs仲買醫療保險

有上網仲申請乜嘢電視牌照費啊
上網睇米算
養車保險單又有唔使4000（你日日揸車出去一個鐘車程就難講）

個個月買杉剪頭髮？

好懷疑你老吹係咪喺英國

其實係要搣甩香港D消費方式先得
三日唔埋兩日要出街食餐飯既話咁就真係貴

無錢咪做住太空人先

當地人child care有補貼
必要時小朋友由grandma湊都好正常

四人低中產家庭每個月$37000其實好正常, 有咩好屌

識煮嘅話買餸好撚平 330一日預多左啲

其實呢
外國唔興冇特別野出街食飯
好多時lunch都係sandwich算
夜晚自己煮/takeaway
唔係慳係風氣問題

呢樣真 我有朋友做幼教／育兒類都叫佢去uk好搵過香港

佢講明兩個仔要讀私校丫嘛

但係唔係5＋1年之內都係冇福利咩？

我係香港未走嫁我係按排緊咋

哈根7仔做特價100蚊4杯,港豬發哂癲去掃貨

英國1鎊4杯

佢供養父母，有仔女
退好多

依家走難呀 過去渡假咩死25狗

南部生活指數已經比北部城市高喎

拉上補下辛苦少少可能得既
但係唔知佢老婆本身香港做開乜 去uk搵到幾錢
條數可能係返到

個超級市場買野有啲貴咗幾倍
我當你要求高啲去M&S
一家四口大約一日10-15 磅都足夠
如果想慳錢去Lidl 一日7-8 都得添
不過我個人就覺得慳都唔好慳食
計返一日10磅, 每個月生活費都少好多, 講緊少咗7000港紙

真

佢父母係香港 有得扣？

英國野食好平架啵

樓主mark大左兩成到

分唔到真心定假膠，樓豬列好多野都唔係非必要喎

呼吸自由空氣最緊要

你到思維好特別

你負擔唔起 要做既係送仔女出去讀書 你留返係到受苦啦

會唔會mark up 多咗少少

香港人過去咁多年一直食賓賓人血饅頭

兩公婆有收入一家4口正常

無必要咪唔使走，幾多歲都一樣

可唔可以share下你一家支出參考下

買衫褲有冇去過primark? 平到你唔信

我一個人自己煮既話30鎊左右可以食一個禮拜
一家四口330蚊一日真係好誇張

仲有你養車4000蚊係點計出黎
呢到唔駛租車位 個個都泊街
養兩部車都唔駛4000

#1 見佢有個item畀四大長老一年返一次香港

對你開支無咩意見，到時生活落可以睇餸食飯

反而你可以諗下太太係咪一定唔做嘢
外國work life balance好啲
好多工可以揀返早放遲之類就你地湊小朋友
唔返full time都可以趁小朋友返學返下part time

請唔起nanny但有時都可以叫隔離左右幫下手
外國都有好多後生十幾廿歲嘅做baby sitter可以幫陣手
返學放學大個小小多數都唔洗點接送放學

如果你地兩個做嘢嘅話 平均工資都至少廿萬
兩個人好啲加上香港嘅freelance收人應該maintain到

兩公婆老老實實喺香港打工供仔女去英國算啦
你而家咁樣過到去除左住 你預左keep唔到而家個生活質素㗎喇 無得兩全其美㗎 鬼叫你老豆唔係李嘉誠咩

講真London生活指數係全英國最貴，如果係其他地區應該會平D！

好多item都可以慳
衣物剪髮一個月一千你去嘆世界呀？做中產呀？自己剪啦
車費又一千？有車車費仲係1千？
超級市場一日330？ 你食咩好野呀？

走難就慳D洗啦

貧窮就是罪過

大家唔好甘認真啦！

計晒數會唔會甘好免費攞上嚟啊？一定有啲目的！

樓豬既計法應該係預左住london 以外既地方
因為我見佢有一項係預1000蚊交通費一個月去一次london

Lm學野
最後嗰句好認同

唔講老婆，其實每個人去到第二個地方都唔會好似以前咁搵錢

例如香港BS 去到外國都未必做得番果行變bs

佢咁樣計條數
根本就唔係走難mode
例如佢諗住繼續打香港份工
仲繼續供MPF
佢只係諗緊好似有著數
就搬啲野過英國
於是計吓生活方式唔駛點變的話
會唔會有著數
然後結論係無著數

退稅唔同福利，我有交稅自然可以用佢啲免稅額

你係香港冇樓要交租都好辛苦！

其實都預左一堆人負評既
我未去過，唔識計，但真係好想去，但帶住全家個責任真係好大。所以預左好多負評都好，我都想睇下自己個計法係大家眼中係點，有d咩計錯，好彩呢個post有好多有意義既回覆，到而家為止都睇到唔少可以慳既地方，我諗除左幫我之外都幫到好多有心既巴絲打計劃
都係到多謝用心回覆既巴絲打

這個討論要Assume 英國真係容許太空人，父或母其中一方可留港工作。仔女或另一方先到英國安排。如果英國最後都係要雙方一齊過去，成功移民的機會率好低，因為香港一班文職人士，過到去基本都是失業，敗光儲蓄後又拿不到國籍，最後又回流香港....

但，有仔女的，有能力，可以走的都真係走。

不管樓主有冇預多到洗費，移民是可以堅持幾耐先喺重點，去到人地國家，真係預咗慳得就慳。就算有太空人計劃，過到去的一方，都必定要有技能搵錢 （唔係文職技能，唔好諗住過去做收銀，人地是請都先請當地人先）。

我自己都本身有諗過走，早前放棄咗份文職工，而家學緊裝修同嘗試緊創業，諗住去到果邊都仲搵到食。

所以，樓主去果邊前要真係要plan好，香港人喺香港賺錢相對容易，但去到英國，可能是另一回事，正如巴基斯坦的人黎香港前都是諗住一片美好，黎到後先發現是另一回事，搵唔到工又要挨貴租。

你可以望望你可以有幾多免稅額同退稅，香港人喺香港唔駛點交稅去到外國好易overlook 咗

個目的咪就係比大家批評下我有咩計得唔好從而改善自己個計劃

我未成家立室 訓街都冇所謂
但你一家大細去都唔想餓死老婆仔女 成班冷氣軍師又走出黎話放負又剩

又唔係全部嘅 啲on9仔都睇得出嘅

多撚如，計計計計條撚咩！去到自然有計la !

揸車London 要計埋congestion charge ?4千蚊應該唔夠比

同埋你租樓既話家電修理好多都係landlord 比錢

我而家租緊個到之前換過煮食爐同埋smoke alarm
我1毫子都唔洗比

有3種 有土豪 有窮L 亦有一班夾硬移民嘅中產

大家唔好再教佢啦！

倒垃圾也快樂

見到話當全家每個月搭火車去一次london已經知成篇可以唔駛睇

HKD330 可以食一個禮拜啦

利申住喺英國

只有兒登先唔計較
一去就去

有個estimate calculator俾你參考吓

去英國住的確唔見得比香港平, 要真係好有錢既, 移民過去先係享受, 平民就要捱

你係香港使幾多, 英國都要使返咁上下, 而且無保證你係果邊搵得返香港人工, 所以移之前, 小心計數呀

係london就搭車啦
你要計日日都出入congestion charge zone 既話緊係多多錢都唔夠比

樓豬計一家四口就難d

一個人就真係乜都夠

英國after tax income 有幾tight
兒登唔承認

香港中產揾幾多D細路讀曬國際學校with a completely different maternity兒登又唔知

只知倒垃圾也快樂

係 樓主認真討論
樓上一大班似未出黎做野 唔知養家幾大壓力

真，以為好撚高尚

呢個真。

一個禮拜£30巴打食咩
利申英國撚

係度討論移民真係有成村白痴仔係度消滅你既耐性

anyway, 我冇你咁勁一家四口
但之前計過，冇你咁多，估3萬應付到

問題係我當我搵到廢工 最多預12～20k一個月
即係每個月我要補貼10k

我暫時預要有120～150萬hkd先起行
你個case我諗要預200萬hkd先安心
希望未來一兩年內搵到啦

係連登唱淡移民
無論幾認真討論都係死罪

ching，睇餸食飯啦

你個list好多item都唔係必需既

好似超市預算，一般英國家庭都未必有你50%咁多。

保險無必要買，你交左ihs已經包左睇醫生既費用，好多公司員工福利會包左人壽/意外。估計你係hk有份保險唔想斷供?

養車亦都預得太多，你已經另外list左坐火車同入油既item，純粹計mot tax insurance 同service，視乎你架車既新舊同co2排放，除番開一個月預£150已經可以搞掂

做it易搵工人工唔差都好 望住個tax rate真係都會縮一縮 邊有可能唔計定先
你估真係拎10皮去到無工開上黎開post問咩 仲要仔細老婆嫩
好撚大壓力架

1. 生活水平要降低. 香港人其實過度重視物質，你過去都係想小朋友生活環境好啲，可以跑下草地咁，其實大人都一樣，唔使下下買野~ 去旅行去下周圍d city, 幾百蚊去歐洲大把野玩！喺香港去個旅行都過萬啦

2. 計漏左英國如果有事住院洗費全包，淨係要比藥費（5+1頭幾年每年要比幾千），所以外國人好多都無乜積蓄，因為有保障嘛. 喺香港要儲定醫藥費，買幾萬蚊保險咁，去到相對唔太需要

利申 準備緊下年移民

兒登(想)移民然只會天天冇理性地唱好呢個决定
來安慰未來要捱更窮的日子

仲有家電維修

如果你係租屋住，屋主/agent會包晒你既維修，包括熱水爐，煮食爐，塞廁所，壞門鎖等等

London 就算搭tube都貴過黨鐵唔少
雖然佢有daily cap個max charge
亦都唔平得去邊
仲未計成日封線維修
真係要subscribe 佢newsletter睇
香港人去到都要少少時間適應

都係炒飯麵烏冬意粉之類 菜就波菜西蘭花多
間唔中煎下牛扒漢堡扒焗下三文魚

我一個人食得比較求其

超市（食物）果到預貴左太多啦
當你靜係買M&S, Waitrose 都食唔到咁貴

咁認真討論移民既post
單純因為樓主既數據有少少唱淡成份搞到咁撚多負評
我懷疑連登個個無親人 有金主支持 定唔洗食飯訓街都無問題
對移民有擔憂有疑慮都唔俾

定曼徹斯特好？

我讀書個陣頹食可以£50食兩個星期喎ching

同埋council tax 應該預少左

新入境保險唔會平 要around £1000一年
跟住仲要交vehicle tax/保養/油錢/每年MOT/有時食牛肉乾/，£400一個月唔過份

樓主過慣中產生活
洗唔返細架啦

Manchester 就大城市不過北d，你自己google 下，做下research, google map 睇下

曼 北d凍d

好，我有朋友親戚去左，佢個仔遲d會去。
我老婆個親戚又係打算去同一度

你睇左佢篇野未 大多屌過點解洗到咁大

係伯明翰租一個唔係偏僻 500呎2房單位
都係150GBP 一個月
紙水其實相對比起香港超市仲要平
如果識計劃下既話
絕對足夠生活

如果你話想要有錢人生活 果d 就唔好ff

冇架喇仔細老婆嫩仲邊有得揀行業
冇野撈就藍領都要做架啦

反而搵屋果面
果邊見我地哩啲冇record既人
就好興一嚟就要你比成年租金

冇既 我覺得最緊要係帶到過去既本金真係要最少一兩球

遲d要搵埋如果香港層樓放租，係外國點收租。

一日要330 食嘢 貴左啲

樓主其他方面都合理
係買餸預得太多

我一家五口，一個月肯定洗唔夠一千鎊
車供斷，樓供斷
巴打你條數計出嚟真係得啖笑

其實一份人工養4個人
去到邊都係掹掹緊
重要既唔係節流 而係開源
尤其英國依d進階稅制既地方
你老婆應該要打返份工 佢搵1萬成效好過你搵1萬
英國好興flexible working , part time都common
而且英國係幼兒院方面會比資助在職雙親
(如果有一方無返工，好似無資助？)
建議你上網搵下依方面資料

公屋PCCW (11月尾到期) 續約PLAN / 其他新 PLAN，請報價
己交cut form 回我 158 *24 5400分，完全唔抵

你住公屋咋 咪ff咁多啦

其實你去過英國未

唔記得講
我老婆全職睇仔
我全職上班同做家務
我唔介意計條數你睇
但我唔想一隻一隻中文字打

唔洗搵工已經好過好多人
食物計多左好多

總之就要減一下生活質素換一個英籍
你衡量一下覺得值咪去，how many of you are actually wanted by the CCP?

但唔好不斷唱衰
為現有好生活的人
係每天要食屎先得假

你有你一家做返基層換籍，我有我在香港日日返工捱林酋氣換中產生活，做乜又硬要話係為子女去D曼城利物浦D窮然城市接受國際教育？將來我就會全無意志地成為小粉紅？

見到4大長老就冇睇落去

有錢就接埋長老去
冇錢就唔好返香港
樓主一打唔駛找

呢度太多學生哥仲未搵錢
歐洲都未去過就叫人移民

小朋友？

終於有巴打認真講出重點同埋計條數出呢

我都支持移民，但計過之後既生活質素完全差過香港，所以都係放棄

你有撚錢去咩公屋窮撚
摺埋啦

無仔女，唔怕變小粉紅未唔好走lo。
細路仔

南亞人係香港點生活？

其實係有仔女先真心急去移民，基本上重點係佢地走而唔係我走。

我一家3口，係香港慳到爆，都要50 000
英國咁好平喎

邊有150pcm 咁平
750吓嘛

係囉
shared house 一間房都300啦

連登係一班人

師兄做邊行

道友:點會影響到人

我在英國n年

唔係問你

要問清楚自己移民係為咗乜？！

四大長老太難啦
長老都要課水一係買樓一係交租啦
你攬晒上膊點生活啊

為消費手足的努力

我返去房屋台先

我係同roommate 一齊住 ，幾個大人一星期最多食HKD320

其實點解會減生活質素？
而家香港生活質素好好咩？

我又唔覺香港生活質素好過英國

£8一日for自己煮其實幾多
由其咁多人share cost £32
夠1個人食一個星期有多

仔女

呢條數你用返香港黎計吖笨

家電

大家知樓主咩人啦

英國bno5+1係俾香港人政治庇護
但有超多on9 成日用咗移民心態黎計
bno 5+1= 生活水準降低+自由+逃避赤化

d on9 連bno 5+1 原意係點黎都未搞清
先會妄想bno 5+1 實好

去到外國，你啲仔女唔驚比鬼仔蝦咩？

tv license你唔拆天線就算唔睇都要畀
點避

不如搵人又計下香港條數

去到住share apartment，停哂要洗錢既娛樂，2公婆都要出去番工，衣食住行都要慳住洗，多d買特價野

係英國返過工

從來未試過出街食 亦都冇同事會出街食
一係帶飯一係公司canteen一係超市meal deal

超市meal deal就3鎊 公司canteen就兩鎊幾

香港嘅生活用咗幾十年建立喎
去到英國重新開始 咩都係講錢
要捱一排先可以圍到皮
除非有錢令計

我淨係知我個仔而家比d大陸人恰緊

對佢地黎講收minimum wage（分分鐘minimum wage都無) 同UK藍屍老細每日做十幾個鐘野，交租交稅無左2/3份糧，都係一種lifestyle黎

英國人唔做嘅下欄嘢你哋去到做，人工低、工作環境差。同埋你無錢咪無自由囉，有錢咪有自由囉。

你覺得自己比大陸人恰緊？

你有無覺得你d留言好癈？

咁你咪返支那住囉

我覺得佢借個仔過橋，唔係驚自己嘅下一代，係驚自己嘅現在。

香港一早回歸咗啦，喺１９９７果陣。

樓主比個建議你

應該扣除啲必要開支後
再budget住
睇下有幾多錢可以用
好過你呢個表
你發覺好多野都不必要

唔會，我細個都係英國大， 係香港一樣有bullying

收皮啦，弱智扮智者

一早block撚左條on9仔 唔駛理佢

想食好啲著好啲住好啲就要比多啲錢架啦

香港咪又係咩都講錢

係英國最需要重新開始既係社交圈子
不過你係香港返工好多時都忙到約唔到friend 尤其是好似樓主咁有家庭

一齊屌過道友？

我一個人煮都係大約£30/星期

會唔會嚴重啲？美國有校園槍擊，英國有乜就唔知，可能會有貴族鬥室。

樓主計條數都無乜錯
不過係連登問野就最on9
連登有撚理智分析咩, 問黎晒氣
上年就一味叫人沖, 上前線, 唔撚洗理俾人拉
今年就一味叫人走, 唔撚洗理錢
你信班柒頭就真係坐10年監再破產都唔撚掂

彈撚開啦死窮撚
仲留係度托柒咩快D去英國嘆世界啦

我不嬲對竹星無乜好感

又車費又養車交通已經5000

唔夠你既20%失業率ON9

平一定係lidl，iceland /poundland 真係一dd野平,有d野仲貴過tesco

行開喇窮撚 陣公屋臭味出哂黎

一家倍你捱窮，過唔到自己

我又唔覺得有，可能要去高級私立學校先有， 係英國讀書 無香港咁大壓力，唔洗成日補習咁辛苦。 小朋友都開心d。小朋友好易適應。

至on9係呢句

正解

你當投資咁睇
香港投資咗幾十年
除咗必要開支真係可以冇額外洗費
但係去到英國要重投資另一個屋企
我諗要以年計先可以去到一個自己舒服嘅位
都係嗰句 有錢大哂

ICELAND平既主要係FROZEN野
我就主力最近間ASDA買多, 然後行去隔離ICELAND望下FROZEN野

BTW就算有差都唔係差太遠, 係WAITROSE同M&S明顯貴D

ｄａｔｅ ｂａｃｋ ｔｏ １９９７

sor 打錯 自膠
150gbp 一個week
一個月600

計唔掂數咁唔好移民

係 拎左ilr就唔洗再比

小朋友嘅壓力會唔會係家長比？而家長本身又鍾意互相比較

啱， 香港就係咁嘅文化。

ｅｌｔｏｎ ｊｏｈｎ ａｎｄ ｈｉｓ ｐａｒｔｎｅｒ（ｓｅｘｕａｌ）

玩視牌照你唔睇都要比

咁其實小朋友本身係唔需要移民架喎

40蚊港紙都唔駛，就六件豬扒，食下菜，食下薯仔，其實真係唔使300蚊一日伙食喎（自己煮）…

所以其實最適合過去既係剛出身想過獨立生活既人

假設你係香港投資左幾十年 我都相信你有一定既資產
呢幾十年既升值我諗你而家都幾有錢
真係想移既賣哂d資產個筆錢應該都夠你係英國好食好住

如果你係講工作方面既地位 咁就冇得好講
黎到呢到就可能要重新黎講 但你係香港爬得上高層窮極有限啦 黎到呢到可以打份風流工

所以如果想再平啲就北上, 食就度度差唔多, 只係屋租同屋價唔同, 仲有天氣同地方政府政策

戴安娜單嘢係咪皇室做架？

啲手足過到去麻煩幫手查下，ＭＡＮＹ ＴＨＸ！

唔好諗華人圈子啦，好多藍同埋可以融入下當地文化，因為融入當地文化唔代本地文化就咁會死左，同埋當地人有啲都好肯幫忙
利申有fd過左去

你睇下#2條友 9唔撚搭8咁都有49個正皮
就知依度D人淨係識講:你唔去呀?家陣走難呀 去到洗廁所都去啦 你唔去俾我去!
好多個POST都見到 好撚搞笑

咩叫入鄉隨俗？去到又圍爐！？

你係香港就要面對好大競爭，你無去過外國，無仔女就未必會明。 睇你點睇，都係比仔女多一個選擇，佢可以自己揀返唔返香港做嘢。

係圍爐好易變左華人街個啲藍絲咁

生活水平降
不如話物質生活下降

香港間屋 係中國人眼中
都唔係人住啦 何況外國
有時間 冇壓力 咪可以 做下手作
煮下飯 維下修 同小朋友 剪下頭髮 講下故事
呢D自己做到既野 係香港文工累都唔想做

放假 去露營 行山 去下旅行 打下波
香港有錢係有得玩 但都要同人迫

好撚柒呀 死開D啦公屋撚 買落俾你好呀
你岩成世做公屋仔架啦 無腦又無錢 上黎俾人笑

原來佢就係金妹強，改咗名啫

兩樣野無沖突

又搞小圈子

一定係話人冇決心 / 唔願意走出comfort zone
就黎出到bingo紙

一個養全家緊係唔掂啦

認真比個參考你地, 我1家4口每月連所有雜費屋租連水電煤上網電視牌照, 車保手機council tax入油最盡都只係16000左右, 食既就自己計, 每人食既唔同.

仲有我頭一年電同煤氣新客戶係fix price, 任用

睇ＷＥＩＧＨＴＩＮＧ

華人圈子9成藍

你香港人去到佢估你九成黃

玩都玩死你

住DＥＴＡＣＨＥＤ ＨＯＵＳＥ定係AＰＡＲＴＭＥＮＴ？

上連登 勿認真
你睇下#2條友 9唔撚搭8咁都有49個正皮
就知依度D人淨係識講:你唔去呀?家陣走難呀 去到洗廁所都去啦 你唔去俾我去!
好多個POST都見到 好撚搞笑
成班中學生唔知搵錢幾難 做1家之主要plan好哂

你google
Family cost of living in London/Liverpool之類有齊物價
二線英國城市先二萬到三萬
四人家庭嘅話

問題係你自己有冇信心搵到３雞嘢一個月！人生路不熟喎

離日本大遠

英國窮人三寶

Aldi
giffgaff
Primark

真 見到成班ON9 COMMENT話咩走難呀
洗碗洗廁所都做 老西都去左先
心諗挑你講就叻 去到無錢果陣咪賴野 正ON9

你可以打英文或者一個Excel表share下

做乜要D小朋友去適應D唔努力的習慣？

PR來了，想走既人唔會俾你幾句搞到唔走，慳返啲錢維穩啦

iceland d嘢低質到唔係港人可接受

緊要但都要PLAN好架嘛
唔係一味話去搵份洗碗洗廁所waiter就搞掂
好撚天真

佢明顯PR黎

唔係好明，你稅後再扣稅即係點？乜唔係稅前再扣Percentage咁？

利申:唔係英國撚

後悔到陽痿

你想你既仔女讀書讀到隻狗咁咪留返係香港

iceland可以好consistently維持低貨多年不變

大佬吖，人哋係大人嚟架，唔似你呢啲戇鳩仔乜都衝咗先唔理後果。

啲戇鳩仔拉鳩晒去坐監啦，係咪嫌赤柱唔夠迫、驚手足悶無人陪！？

其實我都想知，因為太多人亂吹水

佢條數岩既話外國咪個個都富豪無窮人？

點先叫唔努力，教學方式唔同
德國幼稚園學字係犯法，咁係唔係唔努力？
香港幼稚園就做好多功課學字，好深嘅數學 咁就勤力？

我D細路向香港讀得好開心，你知唔知英國D一般中小學可以完全冇活動，D小朋友 all from council houses

講得好岩
上連登見到依D人 就會心諗: 嗯 世上就係有依D ON9先墊得起其他人
VERY NICE

窮嘅原因係乜？唔努力？自己嘅ＳＫＩＬＬ ＳＥＴＳ配合唔到個社會嘅發展？定係有不幸嘅意外導致工作能力受損？

我想話一年你最多出一次倫敦
因為大部分野可以網購解決 每個區都有D賣華人雜貨既舖頭
同埋超市個budget可以cut D
一個4人家庭£100食品 已經夠一星期生活有凸
至於家務 邊會一人同一日搞哂
通常一星期分幾日做唔同部分

乜都話PR 人地有老婆仔女計多少少數穩陣D都唔得
屌就係你依D on9連登仔拉低哂連登討論質素
乜春都5毛 pr
死撚開啦無logic就

升班主義，升到班就得啦，你本身係咪想個仔考好啲先？

d人去英國讀私教其實要分獲得elite training and drilling

答我，點解人地外國人搵同一個收入養到全家，香港人搵同一個收入養唔到？唔係計錯數係咩？我係香港都唔駛30000幾銀一個月養全家啦on99

英國有乜娛樂？啲鬼佬好似淨係識落ＰＵＢＬＩＣ ＨＯＵＳＥ吹埋啲無聊水鳩ＵＰ下，柒下柒下又一日

去群住council house户，未完gcse就drop out

連衛兵嚟架，未拉到啫，佢就入冊架啦

係香港讀書讀得開心
考公開試個陣就知咩事

住council house又點 香港冇學生住公屋？
All from council house? 原來全英國d 人都住council house

可唔可以影下 d尿片 / 奶粉幾錢?
我都係一家四口, 不過兩個細路都好細

你地兩個唔駛一唱一和喎，好多家庭走左啦，唔理你真五毛假on9,898

白人不是全柒的，有elite, 但唔係D港豬講果D去到唔洗讀書升班果D

外國四大長老唔係好多時都唔係住埋同一個鎮？ 必要時唔係多數搵鄰居/nanny？

外國咁大，你住三、四線城市生活指數同壓力都好低；香港係一線城市，生活壓力同指數梗係大啦。

你住三、四線城市係壓力低，但係你將會搵得好少，買唔起好嘢、貴嘢，理論上係用唔起IＰＨＯＮＥ

有一個一早block 咗，五毛黎

唔係講緊錢嗰啲
帶比你生活便利嗰啲

係，最少果班唔好尾10，升到大學畢業

你要用連衛兵式曲解由得你

有冇香港社工去到做ＰＲＯＢＡＴＩＯＮ ＯＦＦＩＣＥＲ？

大把人用honor

有乜好嘈。

如果最後香港變左支那咁連PS5都無得打機，走左既連登仔咪返黎笑鳩的港奴，如果香港可以保留少少自由又維持到生活，咁留係香港既人咪笑鳩去左洗碗既柒頭囉。

有人覺得降低生活質素無問題自然就有人覺得要維持生活質素架啦，有幾需要拎出黎鬧呀。

屌班PR真係好撚多花臣

食過食唔飽

個d五毛藍絲以為上左連登無人知佢身份，佢地個種智慧同logic一睇就知咩background

你搵得少錢 廢 無長遠目光 就要人地同你一樣諗法?
咪玩啦CHING 你估家陣連衛兵時代
唔岩聽就乜春都5毛PR 你好撚好笑真係

咁我讀果陣又唔知呢d，可能我唔係尖子。

走咗之後，去到英國發覺自己撈唔掂咪又係走返嚟。我唔排除有少數人會撈得掂嘅。

讀Kingston, East London metropolitan之流又何苦

得鬼閒唱咩 你以為自己乜水呀?
係見到你講埋D野ON9忍唔住屌7下你笑下你

係啦係啦 唔岩聽既全部5毛PR嘛 明啦連衛兵
笑死

最緊要有腦，獨立思考，佢地覺得可以用大陸個套apply香港

負面印象多，多酒鬼鬧事

D ice cream一定有怪味

我有點樣曲解你？
你自己講all from council house

當然英國實有d council house 既區既學校多d council house既小朋友
但同樣香港咪又係大把band 3 屋邨學校

似係你想誤導人多d 講到英國d學校間間都好撚差咁

世上總要有你班ON9先顯得其他人高級D
Nice job bro

好多連登仔只要人地立場唔一致就會屌尻人
上個網都起曬鋼咁

搵咗Tesco參考下

照你咁計法 係英國做醫生律師都養唔到全家喎 真慘豬豬 英國人死哂了

巴打 你33鎊一日超市會食死你
100鎊 一星期差唔多

曝露左啦成個藍絲PR樣出哂黎

你PR，你支那狗，你支共，你分化然，你連衛兵，你AA狗，你返大陸。。。。。。。。

呢個年代，入大學率近乎１００％，連有讀寫障礙嘅ＧＰＨＯＮＥ都係大學生啦，雖然佢唔識讀書，寫嘢又唔得。

係喇係喇你最醒喇，比個獎你好唔好

平吖嘛

咁嶺南就唔讀？ 可以多d工揀，雖然人地未必揀你。 至少都叫有個degree 🤔

住邊都好大分別，租黎講London同Manchester 都爭一倍。
如果住London ，諗清諗楚係咪對你成家有特別需要（例如：工種/學校之類）

買車就多d渣車，你一家四口咁出入，渣車分分鐘平過搭車。zone 4 入 zone 1 一程£3.9，20分鐘車程。

超市有Iceland / Poundland 呢d超平既超市，£1-3已經食到飽死，唔出去食日日自己煮，返工返學帶埋飯（我寫字樓都有7成人帶飯），一個月洗鬼食一皮野，5000夠做有突。

水電煤係睇你間屋個energy efficiency rate 計，舊屋多數C-D grade 得65% efficiency ，即係暖氣開埋都唔凍，新果d樓有做insulation，去到B grade，能源消耗自然低好多。我自己個單位唔洗一千一個月（水電煤加埋）

市政稅即係council tax? 呢個就你預£120 一個月啦，跟地區同幾多人住收。

電視費個人覺得係無謂錢，唔睇就唔洗比。

呢邊既人好少會買保險，因為nhs包曬，除非係貴plan睇私家或者公司offer。

家居維修，你個budget請個人上黎睇都唔夠，自己學吧啦，我屋企d boiler壞左都係自己google點整，有好多教學。唔好曬錢搵氣受

點解你個底全部黑炆炆咩野都無

突破盲腸

我D醫生friends日日叫窮，問我can I have a flag？

你唔通覺得自己係一個有頭腦嘅人？are you kidding me?

大把la 有shopping mall 有保齡球場 有gym 賭場又有大量自然風光
去移民就唔好將香港生活個套搬埋過去la 融入人地既生活文化 咁會開心好多

讀ou, 珠海之流又何苦

英國同香港一樣 個小朋友讀唔讀到好既大學係憑佢自己本事

講到香港人去到淨係可以讀柒既大學咁

CD ROM囉 又想話我5毛 PR呀嘛?

嶺南唔會差過英國排100名後個D

有無人話我知Dr_MK呢條友究竟係AA定癲佬！？

你自己講架，我無講

咁你揸靚車就無辦法啦

求唔好推iceland 同 c&a

咁香港都仲有好多毅進。。。

2019年8月27日 — 每年，香港平均有58,000個DSE 考生，而JUPAS嘅#資助大學（八大）大一學額就大約有15,000個，的確係#供不應求。 不過，入讀大學 ...

google only 無fc

真係華人社會/亞洲人先咁著緊個排名

去到外國讀書個生活體驗重要過沙紙好多啦

慘豬豬囉，英國人個個養唔到家，做醫生律師都捱餓，返大灣區全面脫窮洗碗最好

你讀緊書定做緊嘢先？你嘅世界入面唔使諗錢嘅咩？定係你本身父母比咗好多錢你？

你睇下有幾多人識穿你先啦

咁多謝呀 不過見親D屈毛狗就忍唔住笑9佢
成個關仔咁 意見唔岩聽就PR 5毛 惡撚過共產黨

我個account比人hack左

我認同你，無差嘅大學，只有差嘅學生；一所大學差，係因為差嘅學生佔大多數

你apply 份要degree 嘅普通工作， 無人會留意

🤫🤫🤫🤫
好似得呢個emoji適合

你真係同01，Twitter班五毛有分別？

一家四口又真係辛苦啲嘅

hope that this can help

去英國，梗係玩馬啦

may join mewe group as well, Facebook loves CCP

你介唔介意copy你個表係到
我直接copy嚟comment
你返唔返香港我無興趣comment，但英國洗費我可以俾D意見
如果你想準D嘅，俾埋大約邊區，小朋友幾歲，year幾我可以幫你計準多少少

垃圾低層文員

UGC FUNDED就廿幾巴仙入學率，自資近乎100%啦

果邊搵唔到咁多係咪個個訓街
越南人都要用命去偷渡俾中共港共清算一啲都唔值得可憐

唔怪得要係到盲反英國
驚香港人走哂個樓市冧

用你個死人腦諗啦 乜都唔知沖出黎7
英國做醫生律師無香港咁吃香 比藍領好一截咁架咋
唔似香港全部醫生律師都十幾萬-100萬1個月咁勁
何況樓主個老婆要湊仔女? 人地英國本土2個人出去打工啦
唉 唔怪得你搵得3萬仲要無資格去英國 岩架啦你留返係HK啦
去唔到英國影衰我地 nice

你去London找工咪測下生活體驗比到D乜嘢你

我睇得出你喺香港生活得好唔開心，咁原因係乜先？點解你喺香港嘅生活會唔好？社會嘅錯？環境因素？個人際遇？個人能力？教育程度？

咁你去到外國都會遇到同樣嘅問題，天下烏鴉一樣黑

插咀，我朋友有兩個仔女5歲以下
100萬cash，兩層cheap樓。
點計法？

正宗弱智仔嘴臉 岩架啦 你依D傻鳩邊有資格去英國

乜料？

乜你咁撚超然架，買嘢唔使比錢架？定做慣乞兒？

咁英國人點養家，請教

Farmfood點睇？
49p 15隻蛋
我入咗十盒

係啵 等我都share下mewe條link去fb group度吹雞叫人轉場先

d recruiter counters好多都叫你don't come any closer
甚至fair for Oxbridge LSE only

藍絲真係唔明

合理一句，會去超市，
5百/月/4口，保證食得肥肥白白

又曝露左藍絲的嘴臉

係，兒登快把樓市推返起

咁你覺得香港無乜機會比到你，你可以出去睇下咩環境，已發展國家就唔好諗啦，去落後國家做開荒牛就有啲機，以你嘅質地嚟講

咁你咪廢青寫照囉柒頭！！////////

問心啦 有幾多份工淨係請G5 graduate
咁G5 以外既畢業生都要乞食啦

養到但一般儲唔到

原來啲留學生個個搵幾皮 先可以去讀書

我知有人會話靠父母

喂屌你真係弱智架WOR 唔係扮架WOR
都話左樓主去到得佢1個人搵錢 老婆要湊仔女
英國本土可以2個出去搵錢 祖父母幫手湊下仔
屌你唔識中文返中學學好先上黎獻醜吖
你真係岩留返係香港 搵3萬都俾多你
邊度庇護工場出得起3萬咁多請你呀

唔好拆穿佢地

g5以外係差好遠，乞乞地做普通人law

普通工作， 工作4，5年 當HKD20k 一個月 唔係講緊大機構 big 4 / MT /IB. 如果剩係睇tier 1大學，其他中遊大學都唔洗讀。。。。

做藍絲就係天生缺陷，扮唔到黃我都少上連登，一上就搵到兩隻

算了 都唔同個弱智仔講 你真係悲劇
留係香港慢慢用你3萬月薪啦 英國就無得你諗架啦廢物

你咁勁，有無BNO?人係邊到？

後生搵唔到幾多係正常嘅，要捱要試先知道咩嘢啱自己做。我覺得你認為香港無乜發展機會，又或者這些機會不是屬於你的，咁你可以去第二搵機會架。不過機會始終係比啲有能力、有準備嘅人，祝你成功啦。

咁你就唔好講到G5 以外冇人請咁啦

我住左一個幾月既TOWN都大把地方未行過哂, 包括成個TOWN最多人去既景點, 真係未好意思講果度悶

你諗下點解有咁多香港人連台灣咁窮都去？好多人係香港搵好多都賣樓移民，民主自由唔係高大上，而係人生活既基本條件，做人基本尊嚴。外國搵無香港咁多係事實，但唔會誇到養唔到家，為左下一代點都會走，問題唔係走唔走，係今日走聽日走定下年走

你係咪之屌倫敦以外都係垃圾嗰個人？

勁過你啦 英國返工乜情況都唔知就鳩吹人過黎
到時人地無錢你又接濟唔到佢地
BNO就梗有啦 黎緊準備返下黎香港探人

咁你真係英國專家，同澳門人在英國 19樣，留係大灣區有你份啦

所以要稅前消費

咁你咪試下有民主自由得嚟好撚窮囉，台灣後生仔就窮到仆街，連去UNIQLO買衫都覺得貴，你估好撚過癮吖！

肯做真係唔會養唔到家 係生活可能冇咁好

但調返轉講 你冇技能係香港生活咪又係捱 班on9講到係香港唔駛捱淨係係英國先要捱咁

5歲留下
食得幾多，屋企煮食咪£300一個月，要出街食，fish n chips 20，中國野最貴咪20一個人，睇財力，但我一家五個都煮唔到10一日，我預鬆咗
車就睇財力，最平4000-6000有交易，保1000，未計ncb，油100一個月計埋出London同返工
5歲留下學校洗費0，零用0，買部printer print下習作，計你10一個月文具
水30-50，電+煤80，上網加電話30
council tax一間100,另一間租出去租客俾
NI, TAX，pension出糧自動扣，無撚人會計
廁紙雜費我真係唔知點計，洗衣粉10但我一年買一次，廁紙12有4*16，又係用成年，漂白水之類你用黎倒咩，加埋落食飯條數吧啦
最甘咪屋保一年150，boiler maintenance一年 100，維修買工具一年洗咗200，Amazon prime day + black Friday唔好提
衣食住行，我有無野漏？
樓主計D TV licence就收埋啦，香港人撚會睇，YouTube有viutv，tvb自己上網down，真係好需要就買隻盒子把啦

即管同樓主及一眾巴打討論一下…

依家去外國，搵錢冇香港咁易就預咗㗎嘞，首先人生路不熟，加上香港有唔少行業嘅工資其實唔低（用相同工種同發達國家比較）…

不過，好多時外國嘅生活開支，又比香港平。最明顯嘅係租金（甚至供樓），上面有人討論嘅食物，亦比香港平。所謂英國交通費比香港高昴，主要係講緊大城市（例如倫敦）嘅市內交通，以及跨市嘅長途交通…樓主要每個月去一次倫敦，其實有冇必要？你不如問下住台中嘅人，有冇話每個月一定要去一次台北嘅？其他嘅短程交通費，以入油、泊車嚟計，都平香港唔少啦！

講返租金，倫敦Zone 1、Zone 2 租金只係平過香港少少… 但係如果住喺其他地區，租金可以平好多喎！以香港擠迫嘅居住環境，如果樓主去到英國，住返差不多（或者大少少）嘅生活空間，真係可以慳唔少喎（比較香港租金）… 其他細數，例如，每月1000蚊小朋友書簿費？你估香港補習、上興趣班咩？另外，保險又重複咗幾次，其實條數點得出嚟㗎？係咪真係有必要？

再者，路係人行出嚟嘅，馬死咪落地行囉… 樓主老婆可唔可以做啲工作時間短嘅工作，幫補一下呢？各方面可以節省嘅支出，咪慳住使囉… 正如有巴打講，咁當地人咪一樣咁生活…

調返轉嚟睇，如果為咗維持香港嘅生活質素，但係要面對依家香港嘅政治環境，我諗好多人真係做唔到… 樓主有兩個小朋友，有冇諗過如果佢哋留喺香港，將要接受點樣嘅教育？讀完書，出嚟做嘢，有冇一個公平嘅競爭環境？再莫講話香港人以後可能會面對好似新疆維吾爾人類似嘅逼害啦！

淨係最後呢幾個問題，已經值得考慮做難民去投奔外國…

UP乜春呀 自己搵得3萬就唔抵得我可以去英國?
思兜失調睇獸醫啦傻鳩 係都要沖出黎柒既?
咁樣好咩?做你老婆仔女就慘啦 佢地陪你留係香港無得走
因為你廢搵唔到錢 又唔敢黎英國 淨係上連登打飛機 SOSAD~

d陷家鏟去到英國
係要樓下有7仔又乜又7

麻撚7煩

就係辛苦都要捱，同埋香港人搵多幾年錢都無啦，融合最後結果咪人工同大灣區睇齊。同你d藍絲講浪費時間，大把專業人士包括醫生去台灣啦

所以話你真係弱智 唔係扮架WOR
好啦你慢慢FF啦 庇護工場D人真係好funny

你d口吻真係藍屍黎
對窮人黎講 移民又係窮 係香港又係窮 咁不如去一個有民主自由既地方窮

班藍絲係咁，係香港就一定好，大灣區潛力大，跟祖國搵食就上進識諗

無錯香港人工高福利好， 又唔會失業，有政府養。毅進都有30k 一個月

問題係你想自己嘅生活水平去到邊啫，去落後地區、三四線城市，消費用度係平，但同時你嘅工資都會好平。

即係喺香港你搵得多用得多，去到台灣你搵得少用得少、買唔起你覺得你喺香港覺得理所當然會買到嘅嘢。

你估成日話連登有藍絲pr 係假咩連登上左報之後咪變左佢地批鬥目標，但佢地唔知香港人唔係大陸人，無咁易俾佢地洗腦

有錢點會無用，你都戇撚鳩嘅，你無錢就無撚用，衣食住行有邊樣嘢唔使錢。

你問下自己依家喺香港有咩搵錢能力，去到外國又有咩搵錢能力，問清楚自己先好走。

同埋去到外國，外國嘅本地人都會覺得你哋搶咗佢哋份工，比人特別對待就少不免

都係個句啦，正常人係一個地方返工生活，一定夠養自己家人，咁都做唔到分分鐘香港生活都有問題。你話要一年去幾次旅行就難d，要基本生活唔難

英國二三線城市full time人工低極都有1400 左右after tax

同香港平均月薪真係唔差好遠 但物價係平一截

要移民就死慳死抵啦
又要買game又要飲野

去讀大學一年學費已經20萬

所以咪祝你一家十八代永遠平安留係大灣區，我會為你祈禱🙏

點解我睇唔到#2 comment

其實巴打可以善用起底功能，有班不停出po炒乜炒物嘅，可以當佢職業吹風唱旺唱淡，間中客串PR…

就算當佢真係熱衷炒賣，無意借連登做勢（事實上市場有需要），有唔少都炒到性格非常極端，討論往往言不及義，唔使太認真看待啦…

你喺香港窮，去到外國會更窮，你自己接受到就得，去到外國比現在更窮嘅比率係遠遠大過比現在好，當然呢個世界都會有幸運兒嘅。祝你成功。

講真 你係香港有搵錢能力 正常去到外國都有搵錢能力
除非你係毅進狗 or 做保險

香港一家四口28K，係咪真係夠，公屋都合資格wor

介紹大家一個網站查地區開資

我睇睇下都知佢鳩up 架啦
我覆佢只係想認真考慮緊移民既人唔好比呢d comment 誤導

咁你安窮樂道，只求三餐一宿，喺香港都做到架。

向上流就邊度都難架啦

你係香港過緊咩生活，會唔會一個月全家去一次日本
香港唔駛渣車咁搭車唔駛錢？

認真
香港班mk 同英國chavs同啊差完全無得揮
膽又無刀又無

認真，識人有兩個細既都拎住舊賣樓錢過去搞掂左住屋問題先
咁你個開支起碼輕左一大半

租屋 你唔比 唔伸請 邊使比

係樓價 / 地價平一大截啫，香港係全世界地價最高嘅地方，沒有之一。

gysey

我全家都好幸福，多謝

冇小朋友 贏咗

我自己反而覺得 越大既公司 通常啲同事grad 既U就越雜
我係G5 grad 而我同事都一樣有來自極廢既U
其實無乜需要特別吹奏G5

呢個post由樓主開始已經好可疑，同幾個月前經濟日報吹d野一樣，之後成班五毛pr 入黎，以為咁樣就散播謠言，又係香港大陸化的又一象徵
我興趣係上twitter 屌9五毛，估唔到而家上連登都要

大佬吖，你會唔會計漏嘢呀！外國一樣有競爭，同埋香港有啲工種係OVERPAID，例如特狗嘅人工。

總之可以向上流嘅人都係要好努力

問題香港係地價連帶起所有野既物價都貴
唔講住 你養車食飯購物都貴啦

加油啦巴打
你依啲年紀最難搞
我就廿零歲一支公 好輕易

又唔係太差遮

喺香港，車係奢侈品

題外話 － 其實，好多香港人都唔求向上遊， 不過d樓實咗太貴。大半份糧供樓，有d無首期，等公屋就等好耐

你查下戴安娜點死好過啦

到底有幾多連登仔出黎指指點點但根本咩都唔撚知

乜香港冇競爭既咩？定係你既職業技能係移民到去外國即刻會消失

你係香港用到你既職業技能搵到錢 點解係外國唔得？

你想搵到錢就一定要努力 係香港同係英國都係

搵唔到錢，喺香港要住劏房租私樓梗係慘架，當啱啱出嚟社會做嘢就搬出嚟，搵得萬三蚊，六、七千去咗租劏房，未計水電煤衣食行娛樂開消

係香港FG搵開50K
樓主應該三十尾到四十
當你係香港人工差唔多100K
去個邊搵工打返個5折
都仲有50K港紙使
係個邊應該係中產
最多買少兩樣化妝品同食平少少
應該可以KEEP返香港既生活水平

一個月洗3皮野 你在香港都係中產級

咁喺香港做有錢人好過啦，不過問題係你喺香港本身係窮人，同埋喺香港生活壓力係大啲嘅，基本上所有世界一線城市生活壓力都大，香港後生仔嘅自殺率係咪已經超越咗南韓嘅首爾？

其他難民睇香港難民

屌你老味成班弱智
仲想有更好生活
你細路有良好教育已經偷笑啦

屌佢有錢人都無咁大洗

仲要2個，輸晒

去到當地食鬼妹贏晒

我粗略睇，呢個po差唔多有七成回覆來自三個不停唱淡去英國嘅巴打…有兩個仲討論到嗌晒交，後面嘅回覆已經無乜討論價值…

大家諗下點解先…

巴打幾歲？去英國做番本行難唔難？

而家講緊移民英國 你搵南韓比較
我又冇話過要搬去首爾
真係笑左

咁英國嘅後生仔自殺率高唔高先？唔高嘅可以一試

我覺得真係有需要搞個五毛list，自動filter左班五毛block哂佢

好呀

我係英國留學過嘅，呢度小小意見

1. 十一鎊四個人食一日我驚你細路仔營養不良
2. 剪頭髮我一次最多都十五鎊(已經算係有質素) ，見過最平八鎊，除非你有要求？
3. NHS 應該一次過畀五年先喎你地，一人每年470鎊

屌 仲咁認真答 你睇佢計完條數都痴撚線喇

講緊幾千鎊嘅車仔咋靚車保險再貴啲啦

三十幾啫

我未過去呀 唔知難唔難做返本行
但習慣做咩都預左最壞打算先囉

我明白樓主既擔心
我同太太都計劃緊
我地暫時2大1細
希望夠100萬走 其實真係唔知夠唔夠
依家果面LOCKDOWN緊
失業率咁高 疫苗有冇用都係未知之數
老實講 真係會擔心過到去會應付唔黎

小朋友重好細 所以太太去到唔可能做野
變相我同儲蓄負責曬所有開支
其實諗下都覺得幾大壓力

連登好多人都未結婚未有小朋友
佢地會比較容易走 而且果去冇咁大壓力係真

你養啲咩車啊
使鬼咁貴啊
你知唔知英國入油係平香港一半以上㗎
買家普通豐田車(corolla for example)
都係講緊一年牌照費連油費都唔使一萬五千蚊

Without rent呀

既然未計啱條數咪send 仔女去讀書先囉

I want you to join my group on MeWe:
網上search到個

仲細就不如儲多一兩年錢先

越多人食嘅話啲嘢其實除返開其實仲平

總係有陣味

你5毛，你pr,你籃屍，你支共

日日3餐牛扒都唔使咁貴
4到5鎊已經有兩大塊,一塊夠我一個大男人一餐LUNCH/DINNER
大食唔夠飽買盒雜菜先1.5鎊，夠晒兩個人分
4人兩大兩細如果自己煮食一日唔會用超過20鎊
都唔知條友去過英國未

淨係點解喺香港搵到錢嘅技能去到外國搵唔到已經可以舉好多例子俾你做多幾年嘢你就明，最好係事業未起步嗰陣走。

唔好玩啦 幾千鎊車仔駛乜用400鎊一個月養

保險你計盡1000鎊1年
保養比盡你都係用500鎊一年
mot 50鎊一年一次
稅計你co2 排放好高都係頂盡400鎊一年
除非你平均日日揸100miles 如果唔係真係計唔到點解要比400鎊一個月養架車仔

咁少 仲以為幾十萬一個月

林寶保養費

威靈頓牛柳唔小得啦 gorden 都係英國人

享受生活

d 藍屍又唔肯，真係好犯賤

我一家人超市一星期買80-100鎊左右, 已經每星期有扖食

4個人又咁大使 差唔多啦

其實大家係英國住開既人就知個budget幾離地一齊拆穿佢

au pair？
如果樓主老婆接受倒屋企有個廿零歲鬼妹

Au pairs usually live with the family they work for and are unlikely to be classed as a worker or an employee. They are not entitled to the National Minimum Wage or paid holidays. They're treated as a member of the family they live with and get 'pocket money' instead - usually about £70 to £85 a week.

由早餐開始食waitrose 牛扒。午餐。下午餐。晚餐。宵夜都要食牛扒

巴打，現實真係好撚殘酷

冇諗移民咁你點生存
香港遲早變大陸你接受到咩

你去到渣corsa fiesta c3 呢D車子running cost好平

佢個價可能係餐餐中菜，買菜心豆苗金菇應該貴過一隻雞

你都買到好cheap

aupair 暗瘡肥婆多

一千萬個去六百萬都用咗嚟買樓囉
你唔使留錢畀下一代？

一個人住 唔係london 肯定唔洗一萬一個月
去到外國乜都自己搞點嫁啦 剪髮我都自己剪 揸車基本上好睇洗到你4000蚊（唔同香港泊車都4000)
日日自己煮 煮一次食2餐 10蚊英鎊內可以食到好好

一定係餐餐雞比菇加果隻shiitake mushroom

有D折墮

屌。如果佢餐餐中菜咁講經咩

未聽過新客戶fixed price任用……

英國都有mpf?
又係$1500一個月?

咁我都知有d 專業人士個牌英國唔受 好似工程行業係咁？如果黎到冇左個牌真係要由細做起 但應該唔至於生活唔到

亦都唔少專業人士黎呢到可以用返佢既職業技能搵食

每個人case唔同 唯有自己衡量

唔折嫁餐餐出街食先唔折墮？
個個外國都係咁生活

書薄每月1K

有national insurance
冇記錯好似係人工10%左右
係養老金支助津貼個類野

最弊搵五十幾千
嗰啲人都仲係過緊呢啲生活
而搵五十幾千
其實都幾難

Tesco牌意粉 £0.6*2
Tesco菠菜 £1.5*2
Tesco雞髀 £2
Tesco奶6pint £1.5
Tesco薯仔2.5kg £1
Tesco蘿蔔1.5kg £0.5
以上食10-12日左右 £10.2
Tesco麵粉1kg £0.6 食一兩個月
唔想煮飯Tesco meal deal£3 或者買3盒意粉£6
我愛 Tesco

梨中5系3毛?

Tesco牌意粉 £0.6*2

你食開60p!?

20p有一包喇。最平果隻

咪就係，揀架1000cc車根本100鎊有找

利申：簡單野自己DIY

對自己好少少啦 20p個隻真係有d難食

揀架1000cc車根本100鎊有找

利申：簡單野自己DIY

快捨急逃

佢地都唔知仲係咪讀緊書未做過野/根本未去過外國

雪糕o甘平

粗用。揸到出煙先整

好食要買新鮮意粉。食過返唔到轉頭

4塊扒都係16磅

20蚊港紙2公斤雞髀肉食到你嘔都得

之前隔離flat條鬼妹啲friend用屎掉佢隻窗prank佢
星期六日朝早條街有人類嘔吐物同屎
可想而知鬼仔鬼妹幾撚污糟

隔離flat鬼妹狐臭肥婆塊面多鬚過我冇相

本來都想回下佢, 但睇埋之後佢D reply真係留返黎暖肚算

通街吐痰係同支那嘅common interest

唔記得咗，細路返學要買件校服做下樣
我老婆搞開我好少理
N班唔洗，reception送書包可以用一世，校服除咗入學真係去校服鋪on99買，之後都求鳩其白衫深色褲黑鞋加件冷衫
除咗影相嗰日無人會理，你唔好著得太誇全身粉紅色就得
咁衣物加返一年一個£20啦

白人其實係朝頭早出街要見人先至沖涼洗頭

夜晚去pub 煲完煙 連埋牛仔褲上床瞓覺

剪#1不如自己喺廁所自己剃

超級市場啲bakery 正到仆街

Lidl 最愛

痴撚線。我每朝食兩塊方包加舊牛油加杯橙汁做早餐先 幾蚊。點樣每日27.5

既然你都係英國，可以問下樓主清單其他野合理嗎？

搵到英國政府統計數字大家可以睇睇, Average Household Expenditures

according to ONS (Office of National Statistics, 唔係one night stand)
()
In 2019 the average UK household budget was £2,538 a month (£30,451 a year) based on an average of 2.4 people per household

即係話平均每家庭2.4人, 佢地每月消費2萬5港紙左右.
由此粗粗地推論, 4人既話係3萬-3萬5蚊我覺得又唔出奇

以下係詳細detail

當然大家又可以話果d咩restaurants & hotel, recreation可以 cut晒佢可以慳返, 但想小朋友正常成長 & 唔好好似連登仔成日講怨老豆老母無帶過去呢D地方既話, 我覺得計埋要使呢D野係好合理

而後面都見到, 不同家庭類型既平均消費:

可以見到Family 有小朋友既, 都要3萬3至3萬8左右
Note: To estimated non-housing expenses for a family with children we divided the average household costs by 2.4 and then multiplied by 3, which could reflect a family of 3 or 4 depending on child ages. Ultimately, costs for a family depend on the number and age of the children.

雖然呢個使費見到係同我頭post個數字差不多, 但係呢到已經計左普通人既娛樂消費, 突發開支等, 相信搵到呢個數既稅後收入就都會正正常常咁生活到.

passport是咪打錯價錢
兩皮野？

平到癲

呢張圖我睇Youtube 見到既, 有Sources錯左唔好話我

食物果d野我一開始預貴左好多 睇呢到出埋街食係平一半左右

已經有啲類似嘅騙案啦，所以咪鬼靠華人

pin this

老實你好唔具體
連住邊就唔知
食咩唔知
求其拿過數就算
仲要係計埋四大長老
如果叫得到四大長老，儲蓄/賣樓已經解決左問題

佢個表好似錯喎
英國國籍係naturalisation: £1330 pp + £19.20 biometric enrolment

唔係睇呢個位先岩咩

Sor 我錯
咁唔係應該係Nationality registration British overseas territory citizen, British overseas citizens, British Subjects, British protected persons - adult £910 咩 再平少少

交通1000蚊會唔會睇小咗英國

你講既果幾樣我估係指"註冊成為英國海外區域的市民"之類?
不過呢D一次性消費既900 or 1200都唔係好大影響, 每月使費緊要d

咁你一星期80鎊
一個月米320鎊
樓主冇計錯喎

同埋雖然香港人工係高好多，但我識人最近喺倫敦搵到人工扣埋稅係高過香港份工 不要你搵下英國local recruiter 傾下睇下你本行點先

養車真係唔洗咁貴

睇錯自膠

英國人人工普遍低過香港人， 咪又係生活到

轉新地方住已經會有好文化大衝擊, 再轉埋工會更大衝擊雖然我覺得我無可能一世remote咁打死香港份工 (始終時差有別, 參加香港d meeting會好辛苦), 遲早都係會轉去做英國Local工, 不過應該最少都會係settle一兩年之後先轉

你係咪無出過外國自己住 27.5 4個人自己煮已經極豪華

係成為中國殖民地

council tax 170蚊港紙？？？

我唔知樓主點解覺得一定要自己一個人做野

當你捱到個仔讀小學，其實老婆已經可以出嚟做野，外國唔興OT，放工咪可以湊細路。

又

竟然可以咁著數take 18 week no paid leave
對唔住, 我比香港洗左腦奴性左呢d先係人權

但一個人搵錢要搵3千幾鎊都應該有啲難度
我諗好多想走嘅都係仔女仲好細要人照顧變相老婆做唔到full time job，所以真係未計掂條數

我諗係cumulative 唔係per year ，不過當你6歲前要多啲照顧，每年都有 3 weeks

啱啱check咗 目前最新(2015)嘅家庭支出為27627，用2.7人口計算，加埋5年平均通脹，27627 * 1.03 * 1.024 * 1.015 * 1.024 * 1.029 = 31163 per 2.7 人家庭，或者$46127每4人家庭，理論上香港嘅支出應該高過英國

不過最大問題係揾唔返個人工。税後都還好，税前都揾唔返個數就真係大壓力，仲要一份糧頂4個人真係好難做到。

仲有本嘅問題。唔想一世做租租就至少要一年本地工作證明再做mortgage，帶嘅本少D都唔得 至少買到樓都有800呎up，算係苦盡甘來

我自己學生一名，無咩負擔，甚至得家人協助，只能在此說聲加油

有無諗過台灣？
賣左香港層樓，揸住幾百萬，做d4-5厘回報既投資，再加上每月工作收入，喺果邊應該可以算係中上家庭

英國巴真實個案分享, 住倫敦zone 2一房單位,兩公婆每月基本洗費
供樓+管理費+地租 £1625
Council tax £140
保險 £40
電費 £75
水費 £20
電話費 £20
上網 £29
On-demand TV subscription £12
交通£100 (WFH所以平, 出年應該變返£300)
超市+生活用品 £370
出街食 £120
剪頭髮 £40
Total £2591
Shopping同旅行豐儉由人所以唔計落去

供zone 2樓?

60萬港紙首期，其實唔難

其實班PR下下spin返去錢冇意思
走嘅原因其實大家都心知肚明

唔合理

租金睇你住邊啦，可以再平，倫敦就唔只10000，其他城市7000至8000已經可以住house

Council Tax 每個月1500 啦

同埋呢度無書簿費㗎

衫褲鞋襪同日用品都唔洗咁貴

你個心態係移民 唔係走難
建議留係香港儲夠錢再去

如果唔係東部zone 2既話, 供甩左就fat fat

英國巴真實個案分享, 住 40 mins away by car from 倫敦 2房單位,兩公婆每月基本洗費

供樓 £425 (large deposit)
管理費+地租 £160
Council tax £140
car保險 £65
電+gas 費 £65
水費 £20
電話費 £20
上網 £22
On-demand TV subscription £0 (netflix + Youtube + TV box)
交通 £0 (Gas £80)
超市+生活用品 £450
出街食 £25 - £50
剪頭髮 £80
Total ~ £ 1577
Shopping同旅行豐儉由人所以唔計落去

痴線仲計咁多緊係大壓力

買麵粉同蛋禮拜六自己整

Hearty個隻平得濟唔敢試
下次買送整番包試下

其實一樣

巴打供樓咁平 比左好多首期？

德國？

已加入YouTube稍後觀看清單

住英國嘅話冰箱雪櫃要夠大

岩岩行行下比班鬼佬圍毆

隔離d人本身想幫手 見到我係華人吐多啖口水走左。

問題係你計嘅HKD37840，係香港都唔容易囉，你重想一人返工頂曬⋯⋯

HKD 330
1日4個人 (2大2細)
咁都叫貴?睇清楚D先啦
定係你地不食人間煙火 日日去釣魚自己食?

支持樓主!有計劃移民!

我覺得每月要加多個緊急基金,隨時救命

數據上4人家庭一個月其實係差唔多3800pound左右
但最好兩個人番工啦
反正你都remote work

戅鳩仔

500蚊一個禮拜好豐富架啦
一個月俾鬆d 3000蚊
已經平左7000

雪糕平到咁

唔怪得鬼佬個個咁撚肥

有細路double都唔只

做乜要開折墮mode

登：外國唔洗儲錢

睇到你咁離地
我就知點解咁多人都話移唔到民

有錢＝移民
計住計住＝走難

一 完 一

張圖好似計咗NHS 入去
而你自己又計多次NHS
double 咗吧?

一人養八人，你點計都死

外國窮撚學生都要15k生活費，養車租樓保險食住家電雜費
外國係搵得多，但相對交稅都多，扣稅保險得返6成幾，買野又有消費稅，實則得返5成幾

咪玩，食唔慣外國野，想買返中餐料貴幾倍都有

你餐餐出去食實貴啦大佬啊
2皮野都唔夠食啊

買野返屋企自己煮平好多
一樣可以整下肉餅既姐

過貴族生活

兩公婆一人搵4萬2 都年過百萬

仲要哈根大師、Ben & Jerry's個D大牌子都長期有特價
薯片、汽水、酒全部平到死

又要搵得少又要做大爺，餐餐大魚大肉，月月旅行年年遊埠，得閒無事恤個靚髮，幾多錢都唔夠使啦！橫撚掂都係，點解唔計埋嫖賭飲吹？

其實你如果keep到香港份工一段時間已經好好，你remote即係喺屋企啦，變咗你太太真係可以搵份part time，家務輪流做，或者搵cleaner每星期嚟一次，每個鐘大約12鎊，咁你哋又輕鬆少少太太可以做耐啲PT

好多港燦根本去到外國都係要跟你足香港嘅生活習慣，要食唐餐要飲普洱，一盅兩件港式奶茶，冇米落肚呱撚呱嘈，要睇香港電視香港報紙，屋企有嘢咬一定要出街鳩逛，唔慣清靜鍾意熱鬧，又要大商場又要夜生活，唱k打牌唔少得，電話要追款買衫要名牌，手袋要LV買車要BM，然後嫌人哋打稅好撚重。話你知，你條數錯晒，應該每月十萬九千七英鎊先掹掹緊。

如果仔女夠大個又想唔好日日慳住慳住, 似乎老婆可能都要 part time 了
英國大學學費應該好貴

唔怪得外國劇集比較常見老婆老工都返工搵錢

啱呀, 衫褲嘅洗費真係可以勁 cut

四大長老就PAT低佢幾年返一次啦
咁驚就叫佢過埋黎終老

你最主要開支都係呢度啫

我都係咁話，邊洗$330呀
另外點解要得閒去下倫敦？

如果係為子女著想 而經濟負擔唔到
會唔會考慮送佢地去外國讀算？

認真答，因為英國佬大部份住祖屋，唔儲錢，一件衫著廿年

啱，嗰度啲人都係乾濕褸入面求撚其就算，你去H&M或者primark 買啲衫褲連VAT都唔算貴。可以參考吓屎達零啲配撘

英國佬啲嘢出名幾百年唔變，所以你睇 clarks 啲皮鞋 Burberry 乾濕褸呢類個設計同質地你可以著足一世

住得外國就預咗冇咁多娛樂架喇
我都好耐冇去 movie theater, 冇去 restaurant 了 (因為 pandemic)
屋企成日食來食去都係嗰味餸 (又係因為 pandemic)
間唔中會去吓旅行
美國買衫平過香港
冇咁多玩具買俾小朋友玩
有得玩 nintendo switch, PS5, 有 manga comic book 既
但係興趣班就貴喇
新移民就梗係要慳啲洗架喇
利申: 住美國

有計劃一件事但係要set realistically.唔使日日煮嘅話200港幣就差唔多。

補充，有啲餸可以燉大煲分2日食，例如燉牛肉。咖喱，天寒地凍食爽YY

想問下傢俬電器簡稱唔係咁叫
咁可以點表達?

咪就係傢俬電器囉，吖你個人咁得意嘅自己講埋出口都要問

你一定叫顯示卡做顯卡啦咁講

老實講, 我無知, 真係唔知家電係大陸字, 係我眼中佢只係家庭電器既簡稱, 正如中文大學簡稱中大一樣

我都一家四口，都預咗餐餐tesco買餸自己煮，讀免費學校，揸部錢七，冇咩事唔會遠行，衫都係淨係買h&m uniqlo嘅減價貨，電話/上網用最平plan，正職以外搵多份pt
其實本身喺香港都過緊啲類似嘅極慳家生活，所以呢方面唔會適應唔到
但都驚一個月搵唔夠3000鎊 (得我一個打工，兩個細路分別6歲 1歲，老婆短期內都冇得出黎做嘢)
而家仲計緊數，唔想第日反而下一代blame返轉頭做乜咁辛苦都要走

搭句咀，「家電」係指「家庭電器」，傢俬都唔係果個家。

咁即係頭幾年點都係入不敷支，要帶夠錢黎燒先掂

朋友大灣區歡迎你

藍絲果然移民跑第一

同你差唔多case
奶共定去英國大副減人工，真係好難決定。

家電喺家庭電器唔包傢俬㗎嗰企人邊畀人食咗？

真香港人只會講電器

屌, 咪撚ON9啦, 入面講暴力同衝擊唔係直接解決問題, 但係有用嫁
個POST我舊年8月已經講緊, 你睇下而家係唔係直接解決唔到問題, 但都係有用呀? 我講D野中左啦.
你閱讀理解咩分呀

留喺度都唔見得有幾光彩

呢到兒登
block左佢就得

比人屈係藍絲真係堅嬲, 火都黎

咁事實係要比
如果支出>收入一定要計添啦
一陣去到冇錢比入籍 咁好笑?

我放棄兒登討論野好耐
當你問一家四口野既時候一班仲讀緊書/初出社會冇負擔既人屌你乜乜
你就知問黎係浪費時間

你話堆50-60歲就會咁
又有幾可後生要食中菜要飲茶

其實樓主諗下 人地大把家庭租緊樓 人工又唔會個個都咁高 人地都生活到

好似香港咁 14000$又生活到30000$又生活到 睇你既生活係咩層次姐 但如果你一個搵錢4個洗 就辛苦少少既

但你話年年都要反香港一次條數就好大 一次成30000 你反少幾次可以cover好多野

咁有好多variables
香港人好自然係想賺到錢買到樓住
外國人好多都係租 唔求有樓比個仔女

生活習慣又唔同 香港買開新鮮肉
乜乜77 計吓計吓就差好多
而且走得難都係預多個錢做spare都係好事

唔通佢到時同你講點解唔移民果時你答佢你過唔到自己?

Really

間屋幾多呎清

去到英國有一樣concept 一定要改變
就係唔好諗住每個月有錢儲
好多時每個月剩返幾百鎊已經好好
如果你自己有間屋（喺英國買屋絕對唔難，倫敦除外），退咗休之後基本上有政府退休金+私人退休金，生活絕對無問題

唔儲錢你未必可以support到下代

係 借咗十萬

一般黎講可以借幾多年? 知唔知BNO Visa 借30年得唔得?

有收入就借到
一般25年
你自己計

Btw 我哋基本上係自己屋企煮 極少出街食
But 我哋全部都買靚嘢 M&S Waitrose only 大部份菜要organic 肉都係買最好 唔去平超市

老老實實 生活一定比香港平同有質素
香港係選擇多 但係大陸嘢賣歐洲價

好葡萄
巴打放假去邊度玩多

唔洗 你都可以
我鐘意西班牙同葡萄牙 搵多啲錢可以買間2nd home 放假住或者借出去 重點係唔洗好多錢 大概百幾萬港紙就夠

細個同阿爺阿爸喝茶喝到怕

唔否認大咗會想飲茶
但絕對唔會唔飲唔得果d

五百幾呎,喺香港應該變3房
冇特別慳錢,超市買餸唔太睇價錢,多數訂Ocado

睇 utube d apartment 冇乜窗 又多數 open kitchen, 好蝦香港家庭

隔離屋成日隊草都冇得避

點會冇乜窗,大大隻窗又落地玻璃不知幾光猛
係廁所冇窗囉,住flat大部分都係黑廁

叫4大長老賣樓+比哂副身家你, 入哂落離岸, 再開自己名既離岸比卡佢地自己ATM提款, 叫佢地拎老綜, 公屋, 年年返HK比cash佢地洗
不過, D老人薑好精, 99%唔肯過你

黑廁呢下真係唔慣, 會有浸味... 有冇得裝天花式浴室寶之類果D駁條喉出街通通風?

冇味，有ventilator好快乾爽返，唔洗浴室寶，同埋有用towel rail啲毛巾都好快乾
英國天氣乾燥，真係唔洗擔心會有味。平時洗衫夜晚浪，第二朝已經乾
香港用開抽濕機，哩度你分分鐘要加濕機

唔係成日落雨又天陰陰嫁咩, 落雨唔係就好濕嫁咩 真心想知咩原理點解會好乾

真係咁 你去過就知

又唔係成日落雨，係天陰囉
多數都係微雨，遮都唔洗用，同埋落完雨好快又可以好好天
信我啦，我住喺度超過五年

巴打不如試下改改你 post 1 個表

試下唔要 #3、5、6、14、15

食應該唔貴，#7 可以改改佢
fb 見到有人話整肉醬意，37蚊左右夠 6個大人食，咁你當 40蚊 2大2細食兩餐
另外見過 12 蚊有成條面包(類似生命面包咁，佢話有 800g 重，應該有香港兩磅方包咁上下)
另外樓上有其他巴打都 post 左 d 相，扒類/成隻雞都唔係貴，好多時重有特價，唔想煮又有特價 meal
我諗 100-150蚊/日已經有菜有肉食到飽

#8 應該都唔駛咁多，我見廁所紙同香港差唔多價，你當 4蚊有一卷，一日用一卷都係 120蚊，我諗改做 500蚊應該夠晒

#9 應該要 1500蚊左右

#11 比我計我當一筆過款項，唔會計落去每月開支，反正一炮比 5 年，之後就唔駛比，正如買車一炮 10 萬都唔會放落 #13 廢事嚇親自己

#13 車保未轉到英國牌會貴 d，加上無 ncb，第一年要 around 8000蚊一年
入油我見 fb 有人講，hybrid 車 500蚊左右行到 800km 咁上下 (heathrow 去曼徹斯特 around 320km)，你自己預下自己揸幾遠
另外正常去超市有 free park
整車錢就難講睇彩數，唔打落去都得

點解明明成抽英國巴打計到詳詳細細
仲有啲柒頭拎樓主條誇大數黎扮成熟扮優越

上面睇4人家庭入息中位數3000幾鎊喎，就算鄉下地方2000鎊真係夠? 最多都係屋租返多幾百鎊姐，仲有邊啲地方慳到

如果只係想飲杯茶, 買茶包夠你有排沖
當然, 堅持去酒樓就另計

講錯，唔係中位數係平均
但都對2000鎊夠養活一家四口有啲疑問

仔女大個可以去返下part time 唔一定駛多啲daddy mommy錢
而且仲會少咗nanny支出
入咗籍 大學唔係好貴姐

常見於香港嘅廣告及評論

大把人唔想香港人用BNO走

呢個係形象化嘅講法，事實係後生飲茶可能仲勁過阿伯，你唔見一街都係珍珠奶茶店咩？睇死呢班港燦去到外國埠仔都死要搵嚟飲，埠仔冇就出城買，唔係點得每星期出一次倫敦嘅想法？英國人飲紅茶，美國人飲咖啡，澳洲人飲啤酒，法國人飲紅酒，只有東亞病夫先飲珍珠奶茶。滴酒不沾嘅香港人去外國長住肯定失禮死人。

至於中菜，你唔好將中菜定義得咁窄，唔係只得魚翅海蔘先算係，所有茶餐廳碟頭豉油西餐全部都算係中菜，其實係泛指香港口味化嘅飲食。港燦去到外國好興話食唔慣人哋啲飲食，食多餐當地食物都鬼屌咁聲，十餐最少八餐要食番港式口味，唔係又呱撚呱嘈。我見唔少。

多謝你既提議, 睇得出你好用心幫手
我其實自己已經做左個Update版比自己
但由於連登太多不同既意見, 我相信無論我貼一個點樣既plan出黎都好, 都會有一堆人狂踩, 預多又話太多, 預少又話太少, 預正都好都會比人話太多同時又一堆人話太少, 所以唔貼出黎喇
所以其實大家用返政府統計數字去睇就公道d

而家支出我就差唔多計完, 下一步我諗緊未來5-10年個生活planning係點過先會付合到個budget, 計劃下點按排香港既資產之類, 暫時見到提供良好生活質素比小朋友既可行性唔少, 之後就係諗移民既時間表

有朋友四年前已一家移民英國，一家四口

佢啱啱今年大學grad，讀graphic，完全搵唔到工，只有兩份侍應pt(兩份都係一個鐘$75港紙)，諗住留多年半多啲拎埋本護照返香港做嘢。
爸爸喺香港時做technician，係IT公司嘅senior，過到去喺窗簾公司返朝9晚6。
媽媽喺老師，過到去自己開麵包店會賣埋咖啡咁。
細佬今年啱啱foundation。

一個月租屋食飯搭車，大概港紙3萬左右(buffer你當最多減五千啦)。租apartment，基本上餐餐屋企煮，頭髮自己剪，唔會個個月買衫，多數轉季先會買。有時屎窟痕想食個M記，閒閒地八九十蚊一餐。有咩頭暈身慶睇醫生，十次有九次都係畀抗生素你就收工。華人過到去搵工underpaid係常識。

移民前去咗同一個town兩次，一次係旅行，一次係試留(好似係咁叫)。決定移民後，賣車賣樓賣晒啲股票乜乜乜，全部都係基本嘢(喺香港嗰陣係住太古城附近細啲嘅屋苑，賣嗰陣好似都過千萬)，MPF拎晒出嚟(唔知詳細幾錢)先夠移民同埋五年內生活費。移民後冇畀家用四大長老，得閒會skype下。

樓主如果你有能力帶一家四口走就好事，不過去到要預咗生活質素冇香港咁高，嗰邊啲物價都好高下。四大長老你得閒skype下當bonus。我朋友上個月中返香港處理公公身後事，我有約佢見面食下飯。佢話撇除武肺，脫歐後英國經濟差咗係事實。如果你同伴侶喺香港份工唔係專業人士(老師唔算係專業人士)，要諗清楚過到去可以做到咩工，唔好諗住馬死落地行。細路讀書等等都要諗。英國搵工好睇邊間大學grad同GPA，野雞大學嘅話見到個名已經篩走你，連500字講點解鍾意份工都唔睇。

只能說，樓主加油

又係呢d理論
先唔理個詞語係咪蝗語，人餵你食乜就乜野係正確咩
如果評論做廣告嗰班係蝗咁咪出蝗語囉
今時今日仲未明呢個道理？
呢d係一d完全無力既證據黎

點解佢會覺得喺香港搵到graphic工，定係諗住返黎都係做侍應
香港d graphic，又underpaid工時又長作品又廢

唔係話英天陰濕咩

諗住返香港做補習。佢話英國文化同香港太唔同，佢嘅style應該fit in唔到。寧願返香港搵份ft，最多喺ig賣下畫幫補下。

認真奉勸你太太返pt幫補下，侍應又好收銀又好。

就英國的稅制, 兩個人做嘢好過一個人做

所以飲酒飲咖啡就係優越啲，飲珍珠奶茶就係笑話？

PS: 唔飲珍珠奶茶

good idea wor
留學生可考慮 on campus work

呢個真。我朋友講緊返pt only，佢話如果老細報佢返多兩日嘅工(total 12個鐘)，就要交成份糧嘅20%做稅。樓主你自己諗啦。

ireland?

第時個仔就怨你窮人生仔正仆街
乜見識都比唔到佢
結果要回流搵錢

奶類製品英國有自己農場當堂平哂
我地香港飲個十字奶都要靠支那
點會平

咁係另一回事, 英國唔似香港有合併報稅，即係你唔可以攞埋老婆個免稅額。

最多可以轉移10%免稅額

巴打，我都諗緊呢樣野

唔走，又驚比細路話點解唔走

走，又驚比細路話點解洗晒 d 錢唔留比佢

我意思係英國收稅好那利，如果樓主一家四口得自己一個做嘢，仲要唔知搵到咩工種咩人工，就勸佢老婆都一齊做嘢，唔好指意樓主一個養起頭家。

窮撚先可以轉移個threshold唔高，冇記錯好似£50k左右

唔係笑話，係戇鳩。
珍珠奶茶成個概念就係戇鳩，充滿低等農民品味，杯茶入面有一堆黑媽媽滑潺潺淡茂茂嘅瀝青，除咗中國人應該冇人會吼

其實有冇積蓄都好，收支平衡都係首要

不如研究下英國人點合法避稅仲好，我就真係唔信個個交足稅。

真係估你唔到

你點證明''家電''係蝗語？

如果唔係自僱人士好難避。
受僱人士如果唔係高薪都冇特別需要/途徑避稅
20% bracket 又有免稅額，啲稅都唔交得幾多
到40% bracket 已經代表人工算唔錯

過得嚟就唔好諗要享受自由又唔pay your fair share啦

屌, 唔撚同你喺度打泥漿摔角啦
你呢D人, 我講極你都唔撚明架喇
同樣道理, 我呢D人, 你講極我都係唔撚明架喇
屌完兩嘴大家收皮算啦

你冇證冇據屌完人就想走？ 你證明俾大家睇''家電''係蝗語先啦

睇你都冇能力辯解。俾你幾句等你諗下

醒下啦

其實因為我自己都計緊數

我上網睇過住、食、車等資訊，我諗 overall 一個月 2 萬應該可以一家四口生活到

不過過到去，小朋友重細，老婆要係屋企揍小朋友，得我一個返工，我搵得最低工資，好難搞得掂

但事實好多後生去到外國都會咁做
而且隨時仲多過你係香港果時

未聽過就聽下啦, 真有其事

邊間公司？ 係new policy全部新客戶都有？

好多時有返咁上吓年紀係想要個感覺多過純飲茶

咁思鄉 都正常

我聽日影封信比你彩

香港3百呎都間2房啦

佢讀graphic 姐因為

Newcastle share house都好平3-400gbp pcm

有時搞到咁為咩
留係香港但你一畢業俾到成球野你個仔
可能佢仲高興

有個移民顧問借蕭若元 youtube post:
一家四口在英國 6 個月生活費
倫敦: 約 40 萬港元
曼城: 約 22 萬港元
利物浦: 約 21 萬港元

五毛 / 白卡人士發現

咁當22萬計, 除返6, 一個月都要3.6萬既稅後收入, 條數真係差唔多

佢身邊所有香港同學教返晒香港business school, science school (engin)全部都回流

都

手快快打錯字

又係移民顧問
冇任何數據support，一嚟就話london 要at least 30k 仲要唔連租
comment 都屌到佢爆

買肉加啲叉燒醬落去焗，整叉燒食都係三磅

我啲歐洲親戚以前4,5年都唔返嚟一次，係我哋有時去探下佢，但而家退咗休就年年返嚟

2 年一次都可以接受既 一年一次真係太多 仲要樓主4個人

先唔講其他
你移到英，將來去任何歐洲國家旅行都極度方便，以前你在香港，想去瑞士，蘇黎世？發夢啦你，一家去要駛幾錢？

但移左英就唔同玩法，周末去呢d世外桃園渡過短假期又平又易

你估留係香港個個可以讀港大醫科同科大MBA

city poly 好過英九流

其實你接受到喺香港讀書基本上無需要移民走難

you are right.

it is very common

其實我意思係度度地方都有好同差既學校，留係香港唔見得個個都讀到好既科。簡單啲講，叻既係邊都叻，唔鍾意讀書既係邊都唔鍾意讀書。

英國始終inequality 低D，
讀到書同埋
讀唔到書嘅
差距冇香港咁多

所以你讀唔到書去英國
係比較舒服啲

讀到書嘅去邊度都ok

係呀，人地讀唔到書做藍領好過係香港多多聲係因為人地勞工法例比香港好，重視人權。

其實讀唔讀到書去邊都ok，條路睇你點行啫。不過華人社會好重視讀書成續，以為全世界都係咁

其實讀唔讀到書去邊都ok？條路難行好多。

西方世界, 你讀VOCATIONAL EDU 出黎的人工一D都唔失禮

唔明點解成日吹奏英國藍領
根本就算你香港做藍領都好搵過大把文職

堆youtuber 'kol'成日吹既水電裝修香港一樣係好好搵 幾皮野一個月既人大把

lm

你要講到在外國唔洗讀書生活都同有讀書一樣其實好無知，

只不過個懸殊度 冇喺亞洲咁多咋
讀完btech嗰班人搵好少錢㗎咋

VPET唔等如唔使讀書喎
以工程為例，分caftsman, technician, engineer

你對比下香港同英澳的人工差異就知

一家四口去London 一百鐘唔係好夠，火車加地鐵點都要十几鎊一個人，兩大兩少＝三個，已經成四十幾鎊，飲茶要三四十（都係一碟粉麪十幾碟點心），仲要買雜貨。我之前一年都唔會入London 一次。

街市買三文魚頭。豬腳（咸豬手部位），肉用嚟煮，大骨煲湯。

佢哋可以scan 你室內有冇receiver，有就要比。當然你可以用mon 睇。

其實真心冇必要"去" london
嚮往London不如真係住london

因為London 先有最多工，尤其係金融相關既工。
過到去通常aim搵返本行，唔得先會試其他。

又唔駛咁灰,短期係會支出>收入,但係假設你過一排搞掂咗住又搵到份工,其實唔會超好多 (英國最低工資唔低,但要搵得多就難）,你另一半又可以兼職幫補下,同埋英國平嘢(例如食物原材料）質素可以好好,即使壓縮開支用平嘢又唔代表冇生活質素

小朋友會大,你要預佢大啲自己搵錢先得,真係養幾十年咩

有啲開支太遙遠就咪諗,BNO visa同NHS要俾,入籍6年後嘅事遲啲先諗啦

樓主而家又話做太空人 媽媽照顧小朋友

我唔係做太空人呀
我係打算拎住香港份工去英國住，我份工可以remote做香港野。
始終做太空人對家庭同小朋友發展唔係咁好